const preguntas = [
  {
    "id": "1",
    "question": "Qué artículo de la Constitución reconoce expresamente el derecho de todos los ciudadanos a la protección de la\nsalud:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "El artículo 43.",
    "incorrect_answers": [
      "El artículo 41.",
      "El artículo 42.",
      "El artículo 44."
    ]
  },
  {
    "id": "2",
    "question": "Quiénes deberán de informar a los usuarios de los servicios del sistema sanitario público, o vinculados a él, de\nsus derechos y deberes:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Los Poderes Públicos.",
    "incorrect_answers": [
      "Las Leyes.",
      "La Ley General de Sanidad.",
      "El Sistema Nacional de Salud."
    ]
  },
  {
    "id": "3",
    "question": "De las siguientes afirmaciones, señalar cuál de ellas es falsa:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "El Estado tiene competencia exclusiva sobre la legislación en Sanidad.",
    "incorrect_answers": [
      "Los poderes públicos mantendrán un régimen público de Seguridad Social para todos los ciudadanos.",
      "El Estado tiene competencia exclusiva sobre la legislación básica y régimen económico de la Seguridad\nSocial.",
      "El respeto a la Ley y a los derechos de los demás son fundamentos del orden político y de la paz social."
    ]
  },
  {
    "id": "4",
    "question": "El catálogo de prestaciones del Sistema Nacional de Salud tiene por objeto:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Garantizar las condiciones básicas y comunes para una atención integral, continuada y en el nivel adecuado\nde atención.",
    "incorrect_answers": [
      "Garantizar la calidad de las prestaciones básicas y comunes para una atención integral, continuada y en el\nnivel adecuado de atención.",
      "Garantizar las condiciones básicas y comunes para una atención basada en los principios de igualdad,\nequidad, notoriedad y relevancia en el nivel adecuado de atención.",
      "Todas las respuestas son correctas."
    ]
  },
  {
    "id": "5",
    "question": "Cuándo fue aprobada la Ley General de Sanidad:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Por la Ley 14/1986, de 25 de abril.",
    "incorrect_answers": [
      "Por la Ley 14/1989, de 12 de mayo.",
      "Por la Ley 14/1986, de 12 de mayo.",
      "Por la Ley 14/1989, de 25 de abril."
    ]
  },
  {
    "id": "6",
    "question": "El artículo 1.1 de la Constitución define la libertad, la justicia, la igualdad y el pluralismo político como:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Valores superiores del ordenamiento jurídico",
    "incorrect_answers": [
      "Principios de los que emana la soberanía nacional",
      "Principios superiores del ordenamiento jurídico",
      "Principios generales del ordenamiento jurídico"
    ]
  },
  {
    "id": "7",
    "question": "El Título I de la Constitución, en su Capítulo II, contiene:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Dos Secciones, respectivamente tituladas \"De los derechos fundamentales y de las libertades públicas\" y\n\"De los derechos y deberes de los ciudadanos\"",
    "incorrect_answers": [
      "Dos Secciones, respectivamente tituladas \"De los españoles y los extranjeros\" y \"De los derechos y deberes\nde los ciudadanos\"",
      "Tres Secciones, respectivamente tituladas \"De los españoles y los extranjeros\", \"De los derechos y\nlibertades\" y \"De los deberes de los ciudadanos\"",
      "Un solo artículo, que proclama la igualdad de todos ante la ley"
    ]
  },
  {
    "id": "8",
    "question": "Entre los derechos fundamentales proclamados en la Sección 1ª Capítulo 2º Título 1º de la Constitución se\nincluyen:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "El derecho a la tutela judicial efectiva, el derecho a sindicarse libremente y el derecho de petición",
    "incorrect_answers": [
      "El derecho a la igualdad, el derecho al trabajo y el derecho a la libertad",
      "El derecho a contraer matrimonio con plena igualdad jurídica, el derecho a sindicarse libremente y el\nderecho a la educación",
      "El derecho a la educación, el derecho a sindicarse libremente y el derecho al trabajo"
    ]
  },
  {
    "id": "9",
    "question": "El derecho a la protección de la salud se encuadra:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "En el Título I Capitulo III \"De los principios rectores de la política social y económica\"",
    "incorrect_answers": [
      "En el Título I Capitulo II, sección 2ª \"De los derechos y deberes de los ciudadanos\"",
      "En el Título I Capitulo II, sección 1ª \"De los derechos fundamentales y de las libertades públicas\"",
      "En el Título I Capitulo VI \"De los principios rectores de la política social y económica\""
    ]
  },
  {
    "id": "10",
    "question": "El Estatuto de Autonomía de Canarias declara expresamente la inviolabilidad de:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Los miembros del Parlamento por los votos y opiniones que emitan en el ejercicio de su cargo y del\nParlamento",
    "incorrect_answers": [
      "Los miembros del Parlamento por los votos y opiniones que emitan en el ejercicio de su cargo",
      "La Corona",
      "Los miembros del Gobierno."
    ]
  },
  {
    "id": "11",
    "question": "De conformidad con el artículo 50 de la Ley Orgánica 1/2018, de 5 de noviembre, de reforma del Estatuto de\nAutonomía de Canarias, corresponde al Gobierno de Canarias, (señale la afirmación falsa):",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Las funciones ejecutivas administrativas y legislativas, de conformidad con lo que establece el presente\nEstatuto y las leyes.",
    "incorrect_answers": [
      "La dirección política de la Comunidad Autónoma de Canarias y de su Administración",
      "La planificación de la política económica de la Comunidad Autónoma de Canarias y su coordinación con las\npoíticas insulares, teniendo en cuenta las necesidades de cada isla y el interés general.",
      "La interposición de recursos de inconstitucionalidad y cuantas facultades le atribuya la Ley Orgánica del\nTribunal Constitucional."
    ]
  },
  {
    "id": "12",
    "question": "De acuerdo con la Ley Orgánica 1/2018, de 5 de noviembre, de reforma del Estatuto de Autonomía de Canarias,\nuna ley del Parlamento de Canarias, a iniciativa de sus miembros regulará el régimen electoral, aprobada por la\nmayoría de:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Tres quintos.",
    "incorrect_answers": [
      "Dos tercios.",
      "Absoluta",
      "Simple"
    ]
  },
  {
    "id": "13",
    "question": "Señale la proposición correcta:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "La reforma de los Estatutos de Autonomía exige en todo caso su aprobación por las Cortes Generales\nmediante Ley Orgánica",
    "incorrect_answers": [
      "Los Estatutos de Autonomía no pueden ser modificados sino con autorización del Senado",
      "La reforma de los Estatutos de Autonomía requiere la aprobación del Gobierno Central del proyecto de\nreforma",
      "La reforma de los Estatutos de Autonomía está sujeta a los mismos procedimientos que la revisión\nconstitucional"
    ]
  },
  {
    "id": "14",
    "question": "El Estatuto de Autónoma de Canarias dedica a los derechos, deberes y principios rectores:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "El Título I",
    "incorrect_answers": [
      "El Título V",
      "El Título III",
      "El Titulo IV"
    ]
  },
  {
    "id": "15",
    "question": "El Estatuto de Autonomía de Canarias consta de:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "202 artículos, 1 Preámbulo, 8 Títulos, 6 Disposiciones Adicionales, 2 Transitorias, 1 derogatoria y 1\ndisposición final",
    "incorrect_answers": [
      "202 artículos, 8 Títulos, 6 Disposiciones Adicionales, 2 Transitorias y 1 disposición final",
      "202 artículos, 1 Preámbulo, 8 Títulos, 6 Disposiciones Adicionales, 2 Transitorias y 1 disposición final",
      "200 artículos, 1 Preámbulo, 8 Títulos, 6 Disposiciones Adicionales, 2 Transitorias y 1 disposición final"
    ]
  },
  {
    "id": "16",
    "question": "El Estatuto de Autonomía de Canarias entró en vigor:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "El mismo día de su publicación en el Boletín Oficial del Estado.",
    "incorrect_answers": [
      "Al día siguiente de su publicación en el Boletín Oficial del Estado.",
      "Al día siguiente de su publicación en el Boletín Oficial de Canarias.",
      "El mismo día de su publicación en el Boletín Oficial de Canarias."
    ]
  },
  {
    "id": "17",
    "question": "Señale la proposición incorrecta",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Los diputados estarán sujetos a mandato imperativo.",
    "incorrect_answers": [
      "El número de diputados no será inferior a cincuenta ni superior a setenta y cinco",
      "Los miembros del Parlamento serán inviolables por los votos y opiniones que emitan en el ejercicio de su\ncargo",
      "El Parlamento funcionará en pleno y en comisiones."
    ]
  },
  {
    "id": "18",
    "question": "¿En qué artículo del Estatuto de Autonomía de Canarias se recogen los derechos en el ámbito de la salud?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Artículo 19.",
    "incorrect_answers": [
      "Artículo 16.",
      "Artículo 37.",
      "Artículo 43."
    ]
  },
  {
    "id": "19",
    "question": "Conforme al artículo 9 de la Ley 3/2018, de 5 de diciembre, de protección de datos personales y garantía de los\nderechos digitales, no son categorías especiales de datos:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Datos de la Seguridad Social.",
    "incorrect_answers": [
      "Datos de afiliación sindical.",
      "Datos de orientación sexual.",
      "Datos de origen racial."
    ]
  },
  {
    "id": "20",
    "question": "Con arreglo a la Ley 3/2018, de 5 de diciembre, de Protección de Datos Personales y garantía de los derechos\ndigitales, se podrá considerar repetitivo el ejercicio del derecho de acceso a los datos personales en más de una\nocasión, a menos que exista causa legítima para ello, durante el plazo de:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "6 meses.",
    "incorrect_answers": [
      "3 meses.",
      "9 meses.",
      "Un año."
    ]
  },
  {
    "id": "21",
    "question": "El derecho a la protección de datos personales deriva directamente del derecho fundamental a la intimidad), que\nse recoge en el:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Artículo 18.4 de la Constitución Española",
    "incorrect_answers": [
      "Artículo 18.2 de la Constitución Española",
      "Artículo 17 de la Constitución Española",
      "Artículo 16 de la Constitución Española"
    ]
  },
  {
    "id": "22",
    "question": "El artículo 18.4 de la Constitución Española, establece que:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "La ley limitará el uso de la informática para garantizar el honor y la intimidad personal y familiar de los\nciudadanos y el pleno ejercicio de sus derechos",
    "incorrect_answers": [
      "La ley limitará el uso de la informática para garantizar el honor y la intimidad personal y familiar de los\nciudadanos y el pleno ejercicio de sus deberes, derechos y obligaciones.",
      "La ley limitará el uso de la informática para garantizar el honor y la intimidad familiar de los ciudadanos\nespañoles y el pleno ejercicio de sus derechos y obligaciones.",
      "La ley limitará el uso de la informática para garantizar el honor y la intimidad personal, familiar y social de los\nciudadanos y el pleno ejercicio de sus derechos y obligaciones"
    ]
  },
  {
    "id": "23",
    "question": "Actualmente está vigente en España en relación a la protección de datos personales:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Ley orgánica 3/2018 de 5 de diciembre, de protección de datos personales y garantía de los derechos\ndigitales",
    "incorrect_answers": [
      "La Ley Orgánica 15/1999 de 13 de diciembre, de Protección de Datos de Carácter Personal",
      "Ley orgánica 13/2017 de 5 de diciembre, de protección de datos personales y garantía de los derechos y\ndeberes digitales",
      "Ninguna es correcta"
    ]
  },
  {
    "id": "24",
    "question": "La Ley Orgánica 3/2018, de 5 de diciembre, de Protección de datos personales y garantía de los derechos\ndigitales, entró en vigor:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "AI día siguiente al de su publicación",
    "incorrect_answers": [
      "A los dos días de su publicación",
      "A los veinte días de su publicación",
      "EI mismo día de su publicación"
    ]
  },
  {
    "id": "25",
    "question": "La Ley Orgánica 3/2018, de 5 de diciembre, de Protección de datos personales y garantía de los derechos\ndigitales, entró en vigor:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "EI 7 de diciembre de 2018",
    "incorrect_answers": [
      "EI 26 de diciembre de 2018",
      "EI 6 de diciembre de 2018",
      "EI 25 de diciembre de 2018"
    ]
  },
  {
    "id": "26",
    "question": "La ley Orgánica 3/2018, de 5 de diciembre, de Protección de datos personales y garantía de los derechos\ndigitales consta de:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Un Preámbulo, 10 Títulos, 22 Disposiciones Adicionales, 6 Disposiciones Transitorias, una disposición\nDerogatoria y 16 disposiciones Finales.",
    "incorrect_answers": [
      "11 Títulos, 22 Disposiciones Adicionales, 6 Disposiciones Transitorias, una disposición Derogatoria y 16\ndisposiciones Finales.",
      "Un Preámbulo, 9 Títulos, 22 Disposiciones Adicionales, 5 Disposiciones Transitorias, una disposición\nDerogatoria y 16 disposiciones Finales.",
      "Un Preámbulo, 11 Títulos, 22 Disposiciones Adicionales, 5 Disposiciones Transitorias, una disposición\nDerogatoria y 16 disposiciones Finales."
    ]
  },
  {
    "id": "27",
    "question": "La ley Orgánica 3/2018, de 5 de diciembre, de Protección de datos personales y garantía de los derechos\ndigitales, consta de:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Noventa y siete artículos",
    "incorrect_answers": [
      "Noventa artículos",
      "Noventa y cinco artículos",
      "Noventa y nueve artículos"
    ]
  },
  {
    "id": "28",
    "question": "¿Cuál es la Ley de Prevención de Riesgos Laborales?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Ley 31/1995, de 8 de noviembre.",
    "incorrect_answers": [
      "Ley 31/1995, de 6 de noviembre.",
      "Ley 13/1995, de 8 de noviembre.",
      "Ley 31/1996, de 6 noviembre."
    ]
  },
  {
    "id": "29",
    "question": "¿Qué artículo de la Constitución Española configura el soporte básico en que se asienta la Ley de Prevención de\nRiesgos Laborales?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Artículo 40.2",
    "incorrect_answers": [
      "Artículo 43.1",
      "Artículo 42.1",
      "Artículo 41.2"
    ]
  },
  {
    "id": "30",
    "question": "En relación al artículo 40.2 de la Constitución Española, señala la afirmación correcta:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Todas las respuestas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Encomienda a los poderes públicos velar por la seguridad e higiene en el trabajo.",
      "Este mandato conlleva la necesidad de desarrollar una política de protección de la salud de los trabajadores.",
      "Encuentra en la Ley de Prevención de Riesgos Laborales su pilar fundamental."
    ]
  },
  {
    "id": "31",
    "question": "Señala cuál es una de las principales novedades de la Ley 31/1995 de Prevención de Riesgos Laborales:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Se aplicará también en el ámbito de las Administraciones públicas.",
    "incorrect_answers": [
      "Solamente posee carácter de legislación laboral.",
      "No constituye norma básica del régimen estatutario de los funcionarios públicos.",
      "Solamente se aplicará en el ámbito de las Administraciones privadas."
    ]
  },
  {
    "id": "32",
    "question": "Señala qué capítulo de la Ley 31/1995 de Prevención de Riesgos Laborales regula el conjunto de derechos y\nobligaciones:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Capítulo III.",
    "incorrect_answers": [
      "Capítulo I.",
      "Capítulo V.",
      "Capítulo II."
    ]
  },
  {
    "id": "33",
    "question": "Señala qué capítulo de la Ley 31/1995 de Prevención de Riesgos Laborales regula los derechos de consulta y\nparticipación de los trabajadores:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Capítulo V.",
    "incorrect_answers": [
      "Capítulo I.",
      "Capítulo II.",
      "Capítulo IV."
    ]
  },
  {
    "id": "34",
    "question": "En relación a los derechos de consulta y participación de los trabajadores, según la Ley 31/1995 de Prevención\nde Riesgos Laborales, señala la respuesta INCORRECTA:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Todas son incorrectas.",
    "incorrect_answers": [
      "La Ley atribuye a los Delegados de Prevención el ejercicio de las funciones especializadas en materia de\nprevención de riesgos en el trabajo.",
      "Dichos derechos tienen que ver con las cuestiones que afectan a la seguridad y salud en el trabajo.",
      "Junto a ello, el Comité de Seguridad y Salud, se configura como el órgano de encuentro entre\nrepresentantes y empresario."
    ]
  },
  {
    "id": "35",
    "question": "Señale qué artículos comprenden el Capítulo III de Derechos y Obligaciones de la Ley 31/1995 de Prevención\nde Riesgos Laborales:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Del artículo 14 al artículo 29.",
    "incorrect_answers": [
      "Del artículo 13 al artículo 29.",
      "Del artículo 14 al artículo 28.",
      "Del artículo 31 al artículo 40."
    ]
  },
  {
    "id": "36",
    "question": "Dentro del ámbito ambulatorio qué actividad es fundamental en el Servicio de Admisión y Documentación Clínica:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Solicitud y desprogramación de la cita.",
    "incorrect_answers": [
      "Calendario y rango horario de la agenda.",
      "Difusión de la actividad programada",
      "Catalogo de locales de consulta."
    ]
  },
  {
    "id": "37",
    "question": "Dentro del catálogo de prestaciones del Servicio de Admisión y Documentación Clínica no se incluye:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Estancia preoperatorio",
    "incorrect_answers": [
      "Hospitalización",
      "Consultas Externas",
      "Atención al cliente"
    ]
  },
  {
    "id": "38",
    "question": "Dentro del ámbito de hospitalización qué actividades son fundamentales en el Servicio de Admisión y\nDocumentación Clínica:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Todas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Registro de la solicitud de ingreso.",
      "Programación de ingresos.",
      "Movimiento del paciente (ingreso/traslado/alta)"
    ]
  },
  {
    "id": "39",
    "question": "Dentro del ámbito quirúrgico qué actividades son fundamentales en el Servicio de Admisión y Documentación\nClínica:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Todas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Registro de solicitud de asistencia en demanda quirúrgica",
      "Paciente en programación quirúrgica",
      "Registro de intervención realizada"
    ]
  },
  {
    "id": "40",
    "question": "Dentro de la actividad de documentación clínica qué servicios son fundamentales en el Servicio de Admisión y\nDocumentación Clínica:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Todas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Apunte realizado en el fichero de localización de la historia clínica.",
      "Solicitud recibida de información clínica a terceros.",
      "Episodio de hospitalización codificado"
    ]
  },
  {
    "id": "41",
    "question": "Dentro del catálogo de productos del Servicio de Admisión y Documentación Clínica en el área de\nCoordinación con otros centros qué productos no se incluye:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Programación de ingresos",
    "incorrect_answers": [
      "Solicitudes de asistencias.",
      "Traslado en transporte sanitario",
      "Todas son correctas"
    ]
  },
  {
    "id": "42",
    "question": "¿Cuál de las siguientes opciones no corresponde a una de las funciones fundamentales de los Servicios de\nAdmisión y Documentación Clínica?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Seleccionar y asignar el sistema de información asistencial.",
    "incorrect_answers": [
      "Desarrollar el sistema de información asistencial.",
      "Generar información según las necesidades de los servicios para las tareas asistenciales, educativas,\ninvestigadoras y de gestión.",
      "Traslado en transporte sanitario"
    ]
  },
  {
    "id": "43",
    "question": "¿Cuál de las siguientes actividades son fundamentales en el Servicio de Admisión y Documentación Clínica en\nhospitalización?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Registro de la solicitud de ingreso.",
    "incorrect_answers": [
      "Preparación de la dieta del paciente.",
      "Administración de medicamentos.",
      "Planificación de cirugías."
    ]
  },
  {
    "id": "44",
    "question": "¿Qué actividad se lleva a cabo en el Servicio de Admisión y Documentación Clínica en el ámbito de\nhospitalización relacionada con el movimiento del paciente?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Programación de ingresos.",
    "incorrect_answers": [
      "Organización de eventos sociales para los pacientes.",
      "Control de existencias de suministros médicos.",
      "Preparación de informes de investigación médica."
    ]
  },
  {
    "id": "45",
    "question": "¿Cuál de los siguientes parámetros se considera un indicador de actividad de los servicios de admisión y\ndocumentación clínica?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Promedio de códigos diagnósticos registrados.",
    "incorrect_answers": [
      "Tasa de disponibilidad de la historia médica.",
      "Nivel de codificación de diagnósticos y procedimientos en lista de espera.",
      "Porcentaje de episodios asistenciales codificados."
    ]
  },
  {
    "id": "46",
    "question": "El promedio diario de camas administradas por el servicio de admisión y documentación clínica se calcula como:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "La suma de ingresos, traslados intrahospitalarios y altas durante el período dividido por los días del período.",
    "incorrect_answers": [
      "El número total de ingresos durante el período dividido por los días del período.",
      "La suma de ingresos y altas durante el período dividido por los días del período.",
      "La suma de ingresos y traslados intrahospitalarios durante el período dividido por los días del período."
    ]
  },
  {
    "id": "47",
    "question": "¿Cuál es el propósito de la documentación clínica?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Todas las anteriores son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Para la atención médica.",
      "Para la enseñanza, investigación, calidad, planificación y administración.",
      "Para la defensa de los intereses del paciente y/o del hospital."
    ]
  },
  {
    "id": "48",
    "question": "La legislación que regula la autonomía del paciente, así como sus derechos y obligaciones en relación con la\ninformación y documentación clínica, corresponde a:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Ley 41/2002, de 14 de noviembre.",
    "incorrect_answers": [
      "Ley 14/1986, de 25 de abril.",
      "Ley Orgánica 15/1999.",
      "Ley 41/2001, de 14 de diciembre."
    ]
  },
  {
    "id": "49",
    "question": "¿Cuál de las siguientes opciones no corresponde a una de las funciones fundamentales de los Servicios de\nAdmisión y Documentación Clínica?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Seleccionar y asignar el sistema de información asistencial.",
    "incorrect_answers": [
      "Desarrollar el sistema de información asistencial.",
      "Generar información según las necesidades de los servicios para las tareas asistenciales, educativas,\ninvestigadoras y de gestión.",
      "Realizar evaluaciones periódicas de calidad en el funcionamiento de los flujos de información establecidos."
    ]
  },
  {
    "id": "50",
    "question": "Las funciones del Área de Documentación Clínica incluyen:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "La gestión de la historia clínica, archivo y codificación.",
    "incorrect_answers": [
      "La gestión de la historia clínica, archivo, codificación e información asistencial.",
      "La gestión de la historia clínica y codificación.",
      "La gestión de la historia clínica, codificación e información asistencial."
    ]
  },
  {
    "id": "51",
    "question": "En la definición de un proceso específico en el servicio de Admisión y Documentación clínica, ¿en qué etapa se\ndetallan las diferentes fases del proceso?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Al elaborar el diagrama de flujo.",
    "incorrect_answers": [
      "Al establecer la misión del proceso.",
      "Al crear las instrucciones técnicas, procedimientos y otros documentos.",
      "En la definición de los requisitos de recursos."
    ]
  },
  {
    "id": "52",
    "question": "Entre las responsabilidades de los Servicios de Admisión y Documentación Clínica (SADC) se encuentra la\nrecopilación de datos de identificación de los pacientes y la actualización de los registros en el \"fichero maestro\nde pacientes\" (FMP). De las siguientes afirmaciones, cuál es incorrecta:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "La calidad de la recopilación de datos de identificación del paciente no afecta al Sistema de Información\nAsistencial.",
    "incorrect_answers": [
      "Se eliminarán los registros duplicados del mismo paciente según los criterios establecidos para garantizar la\nidentificación única de cada paciente para todas las atenciones que requiera.",
      "Las nuevas incorporaciones al fichero maestro de pacientes se realizan siguiendo los criterios establecidos\npara prevenir errores y duplicados.",
      "Llamamos Fichero Maestro de Pacientes al registro único y centralizado de los pacientes atendidos en un\ncentro hospitalario específico, que incluye todos los datos organizados de cada paciente para su\nidentificación inequívoca."
    ]
  },
  {
    "id": "53",
    "question": "En relación con la identificación de la historia clínica, dentro de las funciones del Servicio de Admisión y\nDocumentación Clínica, indique la respuesta incorrecta",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Firmar los informes de alta.",
    "incorrect_answers": [
      "Establecer un sistema de identificación permanente, exclusivo y único, de las Historias Clínicas.",
      "En el archivo, el índice de pacientes es el conjunto de registros que contienen los datos fundamentales de\nidentificación de todos los pacientes.",
      "Actualizar los datos del registro en cada interacción del paciente con el centro."
    ]
  },
  {
    "id": "54",
    "question": "¿Cuál de los siguientes documentos no forma parte del contenido mínimo de la historia clínica?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Las recomendaciones de traslado a otros centros.",
    "incorrect_answers": [
      "El consentimiento de admisión.",
      "La nota de consulta externa.",
      "La planificación de cuidados de enfermería."
    ]
  },
  {
    "id": "55",
    "question": "¿Cuál es la definición legal de Historia Clínica?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "El conjunto de documentos que contiene datos, evaluaciones e información de cualquier tipo sobre la\nsituación y evolución clínica de un paciente a lo largo de su atención asistencial.",
    "incorrect_answers": [
      "La unidad asistencial documental con organización propia, dotada de los recursos para conocer el estado de\nsalud y la evolución clínica de un paciente.",
      "El soporte de cualquier tipo o clase que contiene un conjunto de datos e información de atención médica\nsobre un paciente.",
      "El conjunto de documentos emitidos por un médico que recopila todos los datos, sin importar su formato,\ntipo o clase, para obtener o ampliar conocimientos sobre la salud y el estado físico de una persona, o cómo\npreservarla, cuidarla, mejorarla o recuperarla."
    ]
  },
  {
    "id": "56",
    "question": "¿Cuál es el papel desempeñado por las tecnologías emergentes en la interoperabilidad de los expedientes\nclínicos electrónicos?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Facilitan la transferencia de información entre diferentes sistemas de atención médica.",
    "incorrect_answers": [
      "Dificultan la comunicación entre los profesionales de la salud.",
      "Restringen el acceso a la información solo a dispositivos específicos.",
      "No tienen ningún impacto en la interoperabilidad de los expedientes clínicos electrónicos."
    ]
  },
  {
    "id": "57",
    "question": "Con respecto a la historia clínica en el control de calidad sanitaria, identifique la afirmación incorrecta:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Historias clínicas de baja calidad están asociadas con una atención deficiente.",
    "incorrect_answers": [
      "La historia clínica se utiliza en los programas de certificación.",
      "Se utiliza como fuente de datos en los programas de evaluación de calidad.",
      "Una historia clínica de calidad garantiza automáticamente una atención de calidad."
    ]
  },
  {
    "id": "58",
    "question": "¿Cuál es uno de los beneficios de la incorporación de nuevas tecnologías en la documentación médica de los\npacientes?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Mejora la accesibilidad y disponibilidad de los registros de salud.",
    "incorrect_answers": [
      "Aumenta la complejidad y la dificultad de uso para el personal médico.",
      "Incrementa la probabilidad de errores en la documentación médica.",
      "Genera un mayor costo en el almacenamiento de la información."
    ]
  },
  {
    "id": "59",
    "question": "El criterio para archivar una historia clínica en inactividad (pasivizar) se basa en:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "El período de tiempo en el que no ha habido actividad.",
    "incorrect_answers": [
      "La ocupación de las estanterías.",
      "Consideraciones legales.",
      "Todas las opciones son correctas."
    ]
  },
  {
    "id": "60",
    "question": "El servicio de admisión del hospital asigna a cada paciente un número de identificación único, que se conserva\ndurante todas sus interacciones con el hospital, tanto en visitas ambulatorias como en ingresos. Este número se\nconoce como:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Número de Historia Clínica.",
    "incorrect_answers": [
      "Número de episodio.",
      "Número CIAS.",
      "Número de Seguridad Social."
    ]
  },
  {
    "id": "61",
    "question": "Según la normativa actual, el objetivo principal de la historia clínica es:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Facilitar la atención sanitaria.",
    "incorrect_answers": [
      "Registrar información esencial para comprender el estado de salud del paciente.",
      "Registrar todos los servicios prestados al paciente por profesionales de la salud.",
      "Todas las respuestas son correctas."
    ]
  },
  {
    "id": "62",
    "question": "Según la Ley básica que regula la autonomía del paciente y sus derechos y obligaciones en materia de\ninformación y documentación clínica, todos los siguientes documentos forman parte de la historia médica,\nexcepto uno:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "La lista de acompañantes durante la hospitalización para rastrear posibles contactos en caso de infecciones\nnosocomiales.",
    "incorrect_answers": [
      "La evolución clínica.",
      "La documentación relacionada con la hoja Clínico Estadística.",
      "El gráfico de constantes."
    ]
  },
  {
    "id": "63",
    "question": "Dentro de los solicitantes de la historia clínica, ¿cuál se considera de tercera prioridad?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Consultas externas.",
    "incorrect_answers": [
      "Servicios de urgencias.",
      "Pacientes ingresados.",
      "Unidad de hospitalización diurna"
    ]
  },
  {
    "id": "64",
    "question": "En el procedimiento de préstamo de historias clínicas para ingresos programados, ¿cuál de las siguientes\nafirmaciones no es correcta?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Durante el período en que la historia clínica permanezca fuera del archivo, los servicios asistenciales deben\nnotificar los cambios de ubicación de forma semanal.",
    "incorrect_answers": [
      "El Archivo es informado sobre los ingresos programados.",
      "El Archivo registra electrónicamente el préstamo y envía la historia clínica a la secretaría asistencial de la\nunidad donde el paciente será ingresado.",
      "Si la historia clínica está prestada a otro servicio, el Archivo lo anotará en la hoja de información de ingreso\npara facilitar su localización por parte de la secretaría asistencial."
    ]
  },
  {
    "id": "65",
    "question": "En lo que respecta al registro y mantenimiento de la ubicación de las historias clínicas, el archivo lleva a cabo las\nsiguientes tareas, EXCEPTO:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Garantizar la disponibilidad de la documentación clínica para el departamento de recursos humanos.",
    "incorrect_answers": [
      "Establecer un método de comunicación eficiente con las unidades funcionales para mantenerse al tanto de\nla nueva ubicación de las historias clínicas.",
      "Realizar revisiones periódicas de las historias clínicas que no se han devuelto después de superar el\nperíodo máximo de préstamo.",
      "Verificar regularmente la precisión del archivo de préstamos."
    ]
  },
  {
    "id": "66",
    "question": "¿Cuáles son las situaciones en las que una Historia Clínica puede no encontrarse en el archivo?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Todas las opciones son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Historia Clínica nueva que aún no ha llegado al archivo.",
      "Historia Clínica en préstamo a un departamento asistencial.",
      "Historia Clínica en préstamo para fines de investigación y otras razones no relacionadas con la atención\nmédica."
    ]
  },
  {
    "id": "67",
    "question": "¿Cuál de los siguientes indicadores de calidad se considera fundamental en un archivo de Historias Clínicas?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Disponibilidad de las Historias Clínicas.",
    "incorrect_answers": [
      "Proporción de historias clínicas prestadas.",
      "Proporción de historias clínicas no devueltas.",
      "Ninguna de las respuestas es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "68",
    "question": "Según los estándares, ¿cuál debe ser al menos el índice de historias clínicas en el archivo?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "90%",
    "incorrect_answers": [
      "50%",
      "65%",
      "70%"
    ]
  },
  {
    "id": "69",
    "question": "¿Cuál de las siguientes afirmaciones es precisa en relación con el índice de historias clínicas fuera del archivo?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Se define como la relación entre el número de historias clínicas que están fuera del archivo y la media diaria\nde salidas en los últimos 12 meses.",
    "incorrect_answers": [
      "El estándar establecido es <15.",
      "No deberían estar fuera un número de historias clínicas superior a 10 veces la cantidad de historias clínicas\nque salen cada día.",
      "Todas las afirmaciones son correctas."
    ]
  },
  {
    "id": "70",
    "question": "En cuanto al índice de Historias Clínicas reclamables, ¿cuál de las siguientes afirmaciones es verdadera?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Todas las afirmaciones son correctas",
    "incorrect_answers": [
      "Se define como la relación entre el número de historias clínicas reclamables y la media diaria de salidas del\narchivo en los últimos 12 meses.",
      "El plazo para presentar reclamaciones es determinado por el archivo.",
      "El estándar fijado es <1."
    ]
  },
  {
    "id": "71",
    "question": "Respecto al índice de errores de ubicación de historias clínicas, ¿cuál de las siguientes afirmaciones es correcta?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Se debe a errores en el proceso de registro de entradas y salidas en el sistema informático.",
    "incorrect_answers": [
      "Implica la proporción de historias clínicas archivadas de manera incorrecta.",
      "Se refiere a la cantidad de historias clínicas extraviadas.",
      "El estándar establecido debe ser inferior al 10%."
    ]
  },
  {
    "id": "72",
    "question": "¿Qué función desempeñan los prefijos en términos médicos?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Cambian completamente el significado de la palabra.",
    "incorrect_answers": [
      "Añaden información adicional a la raíz de la palabra.",
      "Sirven para hacer las palabras más largas.",
      "No tienen influencia en el significado de la palabra"
    ]
  },
  {
    "id": "73",
    "question": "¿Qué se coloca detrás de la raíz en los términos médicos?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Sufijos.",
    "incorrect_answers": [
      "Prefijos.",
      "Sílabas adicionales.",
      "Adverbios."
    ]
  },
  {
    "id": "74",
    "question": "¿Cuál es la función de la raíz en los términos médicos?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Es la parte principal o con más carga informativa.",
    "incorrect_answers": [
      "Se coloca delante de la raíz.",
      "No tiene importancia en la formación de las palabras.",
      "Es la parte que cambia completamente el significado."
    ]
  },
  {
    "id": "75",
    "question": "En la palabra \"cardiopatía\", ¿qué significa el sufijo \"-patía\"?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Enfermedad",
    "incorrect_answers": [
      "Supresión de",
      "Sensibilidad",
      "Corazón"
    ]
  },
  {
    "id": "76",
    "question": "¿Qué color se asocia con el término \"ictericia\"?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Amarillo.",
    "incorrect_answers": [
      "Azul.",
      "Rojo.",
      "Verde."
    ]
  },
  {
    "id": "77",
    "question": "¿Cuál es la diferencia clave entre siglas y acrónimos?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Los acrónimos incluyen sílabas de las palabras originales.",
    "incorrect_answers": [
      "Las siglas son más largas que los acrónimos.",
      "Las siglas son siempre más fáciles de leer que los acrónimos.",
      "Las siglas se escriben en minúscula, mientras que los acrónimos en mayúscula."
    ]
  },
  {
    "id": "78",
    "question": "¿Cómo se forman las siglas médicas?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Utilizando letras iniciales de palabras.",
    "incorrect_answers": [
      "Mediante la eliminación de fonemas finales.",
      "Uniendo dos raíces.",
      "Suprimiendo fonemas en el interior de una palabra."
    ]
  },
  {
    "id": "79",
    "question": "¿Cuál es el propósito principal de las siglas y acrónimos en medicina?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Resumir información médica de manera eficiente.",
    "incorrect_answers": [
      "Facilitar la lectura de documentos médicos.",
      "Hacer que los documentos sean más complejos.",
      "Añadir puntuación a las palabras"
    ]
  },
  {
    "id": "80",
    "question": "¿Cuándo se aconseja utilizar siglas y acrónimos en la documentación médica?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Solo cuando se ha producido la lexicalización.",
    "incorrect_answers": [
      "Siempre, para simplificar la escritura.",
      "Solo si las palabras son extremadamente largas.",
      "Nunca, ya que dificultan la lectura de los documentos"
    ]
  },
  {
    "id": "81",
    "question": "En las políticas de normalización de terminología ¿cuál es uno de los principios básicos en los que se basan\nestas políticas en el SNS?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Eliminar la necesidad de servicios de provisión de modelos de información clínica.",
    "incorrect_answers": [
      "Evitar la colaboración entre los agentes del SNS.",
      "Utilizar recursos de terminología exclusivamente en español.",
      "Establecer una infraestructura de servicios compartida."
    ]
  },
  {
    "id": "82",
    "question": "¿Cuál es el nombre del hueso del antebrazo que se encuentra en el lado medial (interior)?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Cúbito",
    "incorrect_answers": [
      "Radio",
      "Húmero",
      "Escápula"
    ]
  },
  {
    "id": "83",
    "question": "¿Cuáles son los tres tipos de músculos esqueléticos según su función?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Agonistas, antagonistas y sinérgicos",
    "incorrect_answers": [
      "Flexores, extensores y rotadores",
      "Voluntarios, involuntarios y cardíacos",
      "Lisos, estriados y mixtos"
    ]
  },
  {
    "id": "84",
    "question": "¿Cuál es el nombre de la estructura fibrosa que conecta un músculo al hueso?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Tendón",
    "incorrect_answers": [
      "Ligamento",
      "Cartílago",
      "Menisco"
    ]
  },
  {
    "id": "85",
    "question": "¿Cuál de los siguientes huesos no forma parte del tarso en el pie humano?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Cúbito",
    "incorrect_answers": [
      "Astrágalo",
      "Calcáneo",
      "Escafoides"
    ]
  },
  {
    "id": "86",
    "question": "¿Qué nombre recibe la estructura que une las costillas verdaderas al esternón en el tórax humano?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Cartílago costal",
    "incorrect_answers": [
      "Ligamento costal",
      "Apófisis costal",
      "Espacio intercostal"
    ]
  },
  {
    "id": "87",
    "question": "¿Cuál es el nombre de la afección en la que los huesos se vuelven frágiles y propensos a fracturas debido a la\npérdida de densidad ósea?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Osteoporosis",
    "incorrect_answers": [
      "Artritis reumatoide",
      "Osteomielitis",
      "Escoliosis"
    ]
  },
  {
    "id": "88",
    "question": "¿Qué órgano almacena y concentra la bilis antes de liberarla en el intestino delgado para la digestión de las\ngrasas?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Vesícula biliar",
    "incorrect_answers": [
      "Estómago",
      "Hígado",
      "Páncreas"
    ]
  },
  {
    "id": "89",
    "question": "¿Dónde ocurre principalmente la absorción de nutrientes en el sistema digestivo?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Intestino delgado",
    "incorrect_answers": [
      "Estómago",
      "Intestino grueso",
      "Esófago"
    ]
  },
  {
    "id": "90",
    "question": "¿Cuál es el proceso de contracción rítmica del músculo liso del tubo digestivo que impulsa los alimentos a lo\nlargo del tracto digestivo?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Peristalsis",
    "incorrect_answers": [
      "Quimiotaxis",
      "Emulsificación",
      "Quilomicrones"
    ]
  },
  {
    "id": "91",
    "question": "¿Qué hormona es liberada por el páncreas en respuesta a un aumento en los niveles de glucosa en sangre y\nayuda a regular el azúcar en la sangre?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Insulina",
    "incorrect_answers": [
      "Glucagón",
      "Adrenalina",
      "Serotonina"
    ]
  },
  {
    "id": "92",
    "question": "¿Cuál es la función principal de las vellosidades intestinales en el intestino delgado?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Aumentar la superficie de absorción",
    "incorrect_answers": [
      "Absorber agua",
      "Secretar enzimas digestivas",
      "Producción de bilis"
    ]
  },
  {
    "id": "93",
    "question": "La clasificación internacional de enfermedades",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "está diseñada para clasificar datos sobre morbilidad y mortalidad",
    "incorrect_answers": [
      "es una clasificación exclusivamente para hospitales públicos",
      "solo se utiliza en el ámbito anglosajón",
      "no se utiliza en los estadísticos de referencia estatal"
    ]
  },
  {
    "id": "94",
    "question": "La clasificación internacional de enfermedades",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "facilita el almacenamiento y recuperación de datos clasificados de morbilidad y mortalidad",
    "incorrect_answers": [
      "consiste en una inversión de la categorización de enfermedades",
      "tiene un criterio de construcción que utiliza el alfabeto griego",
      "no requiere un sistema de clasificación suficientemente generalizado y contrastado"
    ]
  },
  {
    "id": "95",
    "question": "Medicare es",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "un seguro médico",
    "incorrect_answers": [
      "una asociación de enfermos renales",
      "una técnica de acceso endoscópico",
      "lo que se conoce como APG"
    ]
  },
  {
    "id": "96",
    "question": "¿Qué tipo de diagnóstico se basa en la identificación de la enfermedad a través de los síntomas, aunque estos no\nproporcionen una indicación precisa?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Diagnóstico sintomático.",
    "incorrect_answers": [
      "Diagnóstico nosológico.",
      "Diagnóstico patogénico.",
      "Diagnóstico presuntivo."
    ]
  },
  {
    "id": "97",
    "question": "¿Cuál es el objetivo principal del diagnóstico precoz?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Reducir la tasa de mortalidad asociada a enfermedades graves.",
    "incorrect_answers": [
      "Detectar enfermedades genéricas.",
      "Realizar diagnósticos tardíos de enfermedades.",
      "Etiquetar a los pacientes con diagnósticos de moda."
    ]
  },
  {
    "id": "98",
    "question": "¿Qué tipo de diagnóstico se convierte en un diagnóstico de certeza una vez que se realizan pruebas diagnósticas\ncomplementarias?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Diagnóstico presuntivo.",
    "incorrect_answers": [
      "Diagnóstico nosológico.",
      "Diagnóstico patogénico.",
      "Diagnóstico sindrómico y funcional."
    ]
  },
  {
    "id": "99",
    "question": "¿Qué significa el término \"sobrediagnóstico\" según el texto?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Diagnosticar una enfermedad que no causará síntomas ni la muerte del paciente.",
    "incorrect_answers": [
      "Diagnosticar una enfermedad grave en su fase inicial.",
      "Diagnosticar una enfermedad de moda.",
      "Diagnosticar una enfermedad tardía"
    ]
  },
  {
    "id": "100",
    "question": "¿Cuál es la diferencia principal entre la cirugía mayor y la cirugía menor",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "La cirugía mayor se realiza con anestesia general, mientras que la cirugía menor se realiza con anestesia\nlocal.",
    "incorrect_answers": [
      "La cirugía mayor no implica ningún riesgo para la vida del paciente, mientras que la cirugía menor puede ser\nriesgosa.",
      "La cirugía mayor solo se lleva a cabo con ayuda respiratoria, mientras que la cirugía menor se realiza sin\nayuda respiratoria.",
      "La cirugía mayor tiene como objetivo eliminar lesiones, mientras que la cirugía menor busca mejorar el\naspecto físico del paciente"
    ]
  },
  {
    "id": "101",
    "question": "¿Cuál es el propósito principal de la cirugía paliativa?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Aliviar los síntomas de una enfermedad no curable.",
    "incorrect_answers": [
      "Curar por completo una enfermedad.",
      "Eliminar una lesión existente en el organismo.",
      "Optimizar la apariencia corporal del paciente."
    ]
  },
  {
    "id": "102",
    "question": "¿Qué tipo de análisis se realiza para determinar si una enfermedad se debe a una transmisión genética o no?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Análisis genético.",
    "incorrect_answers": [
      "Análisis inmunológico.",
      "Análisis microbiológico.",
      "Análisis farmacológico."
    ]
  },
  {
    "id": "103",
    "question": "¿Cuál de los siguientes análisis se lleva a cabo para buscar la presencia de virus o bacterias en muestras de\norina o sangre principalmente?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Análisis microbiológico.",
    "incorrect_answers": [
      "Análisis bioquímico.",
      "Análisis hematológico.",
      "Análisis inmunológico."
    ]
  },
  {
    "id": "104",
    "question": "¿Cuál de los siguientes recursos para el diagnóstico proporciona hallazgos objetivos que detecta el médico\nobservando al paciente?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Signos.",
    "incorrect_answers": [
      "Síntomas.",
      "Exploración física.",
      "Anamnesis."
    ]
  },
  {
    "id": "105",
    "question": "¿Cuál es el propósito de realizar una anamnesis en el proceso de diagnóstico médico?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Recopilar datos esenciales sobre la enfermedad actual y los antecedentes del paciente",
    "incorrect_answers": [
      "Obtener signos clínicos específicos.",
      "Identificar las enfermedades que pueden estar ocasionando un síndrome.",
      "Realizar maniobras de exploración física."
    ]
  },
  {
    "id": "106",
    "question": "Un código de ética profesional es un instrumento elaborado con el objeto de",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "dilucidar y resolver dudas y conflictos profesionales",
    "incorrect_answers": [
      "no facilitar la resolución de dilemas",
      "descartar opciones de acción",
      "desentenderse de la eventuales infracciones a las propias normas"
    ]
  },
  {
    "id": "107",
    "question": "¿Qué diferencia la ética y la deontología ?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "la deontología es parte de la ética",
    "incorrect_answers": [
      "nada",
      "la ética es parte de la deontología",
      "no hay relación alguna entre ambas"
    ]
  },
  {
    "id": "108",
    "question": "El secreto profesional",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "se considera un derecho y un deber",
    "incorrect_answers": [
      "no tiene excepciones",
      "sirve de encubrimiento en los casos de violaciones de los derechos humanos",
      "su incumplimiento nunca será castigado con ningún tipo de pena (prisión, multa o inhabilitación )"
    ]
  },
  {
    "id": "109",
    "question": "La responsabilidad civil profesional",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "incumbe al trabajador por los daños causados a un tercero en el desempeño de su trabajo",
    "incorrect_answers": [
      "es una figura legal que no se encuentra recogida la legislación española",
      "no tiene relación con el trabajo que se desempeña",
      "no es necesario establecerla el las profesiones de la rama sanitaria"
    ]
  },
  {
    "id": "110",
    "question": "El Real Decreto 768/2014 de 12 de septiembre recoge que la competencia de técnico superior en\ndocumentación y administración sanitaria abarca",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "la definición y organización de procesos de tratamiento de la información y documentación clínica",
    "incorrect_answers": [
      "el registro de datos económicos",
      "la validación de la información",
      "ninguna de las opciones anteriores es correcta"
    ]
  },
  {
    "id": "111",
    "question": "El reconocimiento de la terminología clínica de los documentos sanitarios",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "forma parte de las competencias de un técnico superior en documentación",
    "incorrect_answers": [
      "es innecesaria en el desempeño de las funciones de un técnico en documentación",
      "no tiene relación con las competencias que se atribuyen a un técnico superior en documentación",
      "forma parte del desempeño del personal subalterno del grupo D"
    ]
  },
  {
    "id": "112",
    "question": "La titulación de Técnico Superior en Documentación y Administración Sanitaria se recoge en",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Real Decreto 768/2014, de 12 de septiembre",
    "incorrect_answers": [
      "Real Decreto 109/2015, de 4 de diciembre",
      "Real Decreto 39/1997, de 17 de enero",
      "Real Decreto Legislativo 5/2015, de 30 de octubre"
    ]
  },
  {
    "id": "113",
    "question": "Entre los objetivos generales de la formación como técnico superior en documentación y administración sanitaria\nse encuentra",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "la identificación de las características de la anatomofisiología y patología",
    "incorrect_answers": [
      "la identificación de las necesidades materiales de la unidad técnica de la CIE",
      "la creación de bases de datos",
      "el manejo de aplicaciones informáticas para el control del gasto farmacéutico"
    ]
  },
  {
    "id": "114",
    "question": "Entre los objetivos generales del ciclo formativo de técnico superior en documentación clínica y administración\nsanitaria se encuentra",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "la aplicación de estrategias y técnicas de comunicación",
    "incorrect_answers": [
      "la participación en técnicas quirúrgicas",
      "la formación como asistente en la atención al paciente en las consultas externas de atención especializada",
      "el reconocimiento como gestor de aplicación de las normas de las visitas hospital"
    ]
  },
  {
    "id": "115",
    "question": "La gestión del archivo de Historias Clínicas",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "atiende a criterios, procesos y procedimientos establecidos",
    "incorrect_answers": [
      "explota y valida bases de datos para el sistema de información clínico asistencial",
      "maneja sistemas de clasificación de enfermedades según normativa vigente en los procesos de diagnósticos\ny procedimientos",
      "aplica técnicas de comunicación para la mejora de la calidad asistencial"
    ]
  },
  {
    "id": "116",
    "question": "Un seguro de salud del gobierno estadounidense dirigido a personas de bajos ingresos en el pais es",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Medicaid",
    "incorrect_answers": [
      "Adeslas",
      "Muface",
      "Sanitas"
    ]
  },
  {
    "id": "117",
    "question": "A los grupos relacionados por el diagnóstico se les conoce como",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "GRD",
    "incorrect_answers": [
      "APG",
      "CDM",
      "HCFA"
    ]
  },
  {
    "id": "118",
    "question": "La categorías diagnósticas mayores",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "todas las anteriores son ciertas",
    "incorrect_answers": [
      "se conocen como CDM",
      "se dividen en quirúrgicas y no quirúrgicas",
      "clasifican los GRDs"
    ]
  },
  {
    "id": "119",
    "question": "Al catálogo de diagnósticos de enfermedades y problemas de salud específicos de un determinado sistema\nsanitario se conoce como",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "case mix",
    "incorrect_answers": [
      "GRD",
      "APG",
      "CDM"
    ]
  },
  {
    "id": "120",
    "question": "El peso de los GRDs",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "se calcula a través de los costos reales de cada episodio asistencial",
    "incorrect_answers": [
      "permite conocer la casuística hospitalaria",
      "representa sólo la frecuencia de aparición de una patología",
      "ayuda a mejorar técnicas quirúrgicas"
    ]
  },
  {
    "id": "121",
    "question": "La clasificación internacional de enfermedades",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "pasó a cargo de la OMS en 1948",
    "incorrect_answers": [
      "se constituyó, tal y como la conocemos actualmente, en 1896",
      "se conoce como CIE 10 desde 1837",
      "nunca ha tenido cambios cualitativos"
    ]
  },
  {
    "id": "122",
    "question": "La clasificación internacional de enfermedades",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "pasó a ser una clasificación de mortalidad y morbilidad a mediados del siglo XX",
    "incorrect_answers": [
      "está en desuso",
      "en la actualidad solo se utiliza para clasificar las cusas de mortalidad",
      "no está estructurada para clasificar la morbilidad"
    ]
  },
  {
    "id": "123",
    "question": "La codificación sanitaria es",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "una herramienta imprescindible para el sistema de información del SNS",
    "incorrect_answers": [
      "una escala de valores terapéuticos",
      "un estudio elaborado de procedimientos quirúrgicos",
      "un estudio sobre homeostasis"
    ]
  },
  {
    "id": "124",
    "question": "Proporcionar datos homologables y fácilmente comparables sobre la salud, a nivel nacional e internacional, es\nuna finalidad de",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "La codificación sanitaria",
    "incorrect_answers": [
      "El archivo hospitalario",
      "Los indicadores",
      "La homeopatía"
    ]
  },
  {
    "id": "125",
    "question": "Los codificadores",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "interpretan información médica compleja",
    "incorrect_answers": [
      "asignan códigos alfanuméricos a las entradas de suministros hospitalarios y de atención primaria",
      "son responsables de codificar el material fungible relacionado con la práctica quirúrgica",
      "obtienen información precisa de los estudios de investigación a largo plazo"
    ]
  },
  {
    "id": "126",
    "question": "El proceso de codificación se encuentra incluido en",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "el procesamiento integral de la información",
    "incorrect_answers": [
      "los manuales de uso de los sistemas informáticos",
      "los cuestionarios de los servicios sanitarios de atención al usuario",
      "la precisión del acto clinico ambulatorio"
    ]
  },
  {
    "id": "127",
    "question": "El proceso mediante el cual se asignan claves alfanuméricas a los diagnósticos y procedimientos recogidos en un\ndocumento clínico se conoce como",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "codificación",
    "incorrect_answers": [
      "explotación de datos",
      "precisión clínica",
      "automatización"
    ]
  },
  {
    "id": "128",
    "question": "Para mantener de forma continuada la mejora de la calidad en la codificación es importante",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "la asistencia a cursos de actualización de la codificación",
    "incorrect_answers": [
      "poder añadir más códigos alfabéticos",
      "la participación en tratamientos paliativos",
      "la observación clínica del desarrollo de la enfermedad"
    ]
  },
  {
    "id": "129",
    "question": "Para mejorar de forma continuada la calidad de la codificación es importante",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "la coordinación con los facultativos especialistas referente a qué información se requiere en los documentos\na codificar para poder ser más precisos al hacerlo",
    "incorrect_answers": [
      "el análisis de la actividad quirúrgica",
      "la gestión administrativa del paciente",
      "la carga de datos urbanísticos"
    ]
  },
  {
    "id": "130",
    "question": "Un elemento que proporciona calidad en la codificación clínica es",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "la Unidad Técnica de la CIE",
    "incorrect_answers": [
      "la aplicación informática utilizada para escribir el documento a codificar",
      "la caligrafía utilizada a la hora de rellenar los formularios",
      "el número de letras que se utilicen para describir los términos técnicos de los procedimientos"
    ]
  },
  {
    "id": "131",
    "question": "Un parámetro que informa de la calidad de la codificación clínica es",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "el número de diagnósticos codificados por proceso asistencial codificable",
    "incorrect_answers": [
      "el número de intervenciones practicadas en el proceso asistencial a codificar",
      "el número de procedimientos diagnósticos y/o terapéuticos que se realizan en un mismo proceso asistencial",
      "el número de veces que se repite un código en diferentes procesos asistenciales codificables"
    ]
  },
  {
    "id": "132",
    "question": "El sistema de organización, gestión e información de las listas de espera en el ámbito sanitario está regulado por",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "el Decreto Territorial 116/2006 de 1 de agosto",
    "incorrect_answers": [
      "la Ley 11/1999 de 20 de julio",
      "la orden de 15 de mayo de 2006",
      "el dictámen 247/2016 de 19 de julio"
    ]
  },
  {
    "id": "133",
    "question": "El Decreto Territorial 116/2006 de 1 de agosto tiene por objeto la regulación de la organización, la gestión y la\ninformación de las siguientes listas de espera",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "todas las anteriores son ciertas",
    "incorrect_answers": [
      "lista de espera quirúrgica",
      "lista de espera de consulta especializada",
      "lista de espera de pruebas diagnósticas/terapéuticas"
    ]
  },
  {
    "id": "134",
    "question": "Las medidas reguladoras del Decreto Territorial 116/2006 tienen como finalidad",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "la reducción de las listas de espera",
    "incorrect_answers": [
      "la organización de la hostelería hospitalaria",
      "la jerarquización del grupo C",
      "la regulación de la farmacia hospitalaria"
    ]
  },
  {
    "id": "135",
    "question": "El ámbito de aplicación del Decreto Territorial 116/2006 de 1 de agosto es",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "el de todos los centros y servicios de la red hospitalaria de utilización pública del SCS y el de los centros y\nservicios concertados",
    "incorrect_answers": [
      "el de todos los centros de gestión privada exclusivamente",
      "el de todos los centros y servicio de atención Primaria",
      "el de todos los centros y servicios concertados exclusivamente"
    ]
  },
  {
    "id": "136",
    "question": "En el Decreto Territorial 116/2006 de 1 de agosto se recoge que quedan excluidas de las listas de espera las\nintervenciones quirúrgicas para trasplante de órganos y tejidos",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "verdadero",
    "incorrect_answers": [
      "falso",
      "solo es aplicable en aquellos caos donde el paciente se derive a un centro concertado",
      "solo es aplicable cuando la indicación quirúrgica sea urgente"
    ]
  },
  {
    "id": "137",
    "question": "Los pacientes afectados por la aplicación de Decreto Territorial 116/2006 de 1 de agosto son",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "los pacientes con derecho a la asistencia sanitaria pública",
    "incorrect_answers": [
      "los pacientes con derecho a la asistencia en mutuas privadas",
      "los pacientes que se intervengan exclusivamente en centros concertados con cobertura privada",
      "los pacientes propuestos por la Dirección del centro concertado"
    ]
  },
  {
    "id": "138",
    "question": "El artículo 15 del Decreto 116/2006 de 1 de agosto versa sobre",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "el sistema de información sanitaria en materia de listas de espera",
    "incorrect_answers": [
      "la oferta de centros y servicios y renuncia del paciente",
      "la garantía de la calidad asistencial",
      "los procedimientos de derivación de pacientes desde el centro o servicios hospitalario de origen a otros\ncentros o servicios hospitalarios"
    ]
  },
  {
    "id": "139",
    "question": "La información general sobre listas de espera",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "será ofrecida por la Consejería competente en materia de sanidad",
    "incorrect_answers": [
      "versará sobre la situación de las listas de espera estatales",
      "recogerá los tiempos de demora medios en cada una de las lista de espera",
      "tendrá que estar disponible en boletines oficiales publicadas en redes sociales, periódicos digitales"
    ]
  },
  {
    "id": "140",
    "question": "En el Artículo 16 del decreto Territorial 116/2006 de 1 de agosto se trata la información sanitaria específica en\nmateria de listas de espera que irá dirigida a",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "todas las anteriores son correctas",
    "incorrect_answers": [
      "proporcionar datos sobre los centros",
      "proporcionar datos sobre los servicios y unidades asistenciales disponibles",
      "proporcionar datos sobre la calidad de los centros y servicios disponibles"
    ]
  },
  {
    "id": "141",
    "question": "El sistema de información sanitaria (SIS )",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "es un instrumento de conocimiento aplicado y de ayuda para la gestión",
    "incorrect_answers": [
      "no requiere un desarrollo y mantenimiento",
      "es sencillo de aplicar",
      "no compensa el esfuerzo inversor necesario en dinero y en capital humano"
    ]
  },
  {
    "id": "142",
    "question": "La información en un sistema de información sanitaria debe ser",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "todas las anteriores son ciertas",
    "incorrect_answers": [
      "fiable",
      "verificable",
      "suficientemente"
    ]
  },
  {
    "id": "143",
    "question": "El diseño de un sistema de información sanitaria debe responder a las necesidades de cada destinatario y",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "su formato y tamaño deben ser apropiados a su uso",
    "incorrect_answers": [
      "debe estar encriptado",
      "su tamaño debe ser siempre extenso",
      "solo debe ser interpretado por una inteligencia artificial"
    ]
  },
  {
    "id": "144",
    "question": "El desarrollo e implantación de un sistema de información sanitaria",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "debe tener objetivos y planificación",
    "incorrect_answers": [
      "no está dirigido hacia las actividades del proceso",
      "no requiere ayuda técnica alguna",
      "no requiere una o unas fuentes"
    ]
  },
  {
    "id": "145",
    "question": "El fichero maestro de pacientes",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "es fundamental y juega un papel crítico",
    "incorrect_answers": [
      "no es necesario",
      "hace referencia a una serie de datos inconexos entre sí",
      "no requiere un número de identificación"
    ]
  },
  {
    "id": "146",
    "question": "El sistema de información hospitalaria es útil para",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "todas las anteriores respuestas son ciertas",
    "incorrect_answers": [
      "la gestión hospitalaria",
      "estudios epidemiológicos",
      "estudios científicos"
    ]
  },
  {
    "id": "147",
    "question": "Una de las aplicaciones del los sistemas de información sanitaria es",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "la medición de la actividad hospitalaria",
    "incorrect_answers": [
      "la valoración de la filosofía sanitaria",
      "la convergencia de la práctica clínica",
      "la vinculación entre climas de conocimiento"
    ]
  },
  {
    "id": "148",
    "question": "La estadística descriptiva",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "da una descripción numérica en la fase observación y análisis de los hechos de un experimento",
    "incorrect_answers": [
      "ordena la información recogida en la fase de obtención de conclusiones",
      "simplifica la información en la fase de interpretación de los hechos de un experimento",
      "ninguna de las anteriores respuesta es correcta"
    ]
  },
  {
    "id": "149",
    "question": "Una unidad estadística o individuo es",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "cada uno de los elementos que componen la población estadística",
    "incorrect_answers": [
      "una persona",
      "una variable estadística que toma infinitos valores en un intervalo",
      "una modalidad cualitativa"
    ]
  },
  {
    "id": "150",
    "question": "Se toma una muestra de una población estadística",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "cuando es costosa la observación de todos los elementos de la población estadística",
    "incorrect_answers": [
      "cuando se realiza un censo y se observan todos los elementos de la población estadística",
      "cuando es cuantificable",
      "cuando a los valores numéricos de las distintas modalidades de les asigna una variable estadística"
    ]
  },
  {
    "id": "151",
    "question": "La frecuencia absoluta es",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "el número de veces que aparece repetido un valor en el conjunto de observaciones realizadas",
    "incorrect_answers": [
      "el porcentaje de un valor de una variable que se obtiene multiplicando la frecuencia relativa por 100",
      "el cociente entre la frecuencia absoluta acumulada y el número de observaciones realizadas",
      "la diferencia entre el mayor y el menor de los valores que forman la variable"
    ]
  },
  {
    "id": "152",
    "question": "El diagrama de barras es una representación gráfica válida",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "para una variable discreta",
    "incorrect_answers": [
      "para un intervalo homogéneo",
      "para agrupar valores",
      "para un perfil radial"
    ]
  },
  {
    "id": "153",
    "question": "La media aritmética es",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "una medida de tendencia central",
    "incorrect_answers": [
      "una medida cuadrática",
      "lo que se conoce como mediana",
      "un centil o percentil"
    ]
  },
  {
    "id": "154",
    "question": "En las variables estadísticas bidimensionales, la distribución de los caracteres observados pueden ser",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "todas las respuestas anteriores son ciertas",
    "incorrect_answers": [
      "dos caracteres cualitativos",
      "dos caracteres cuantitativos",
      "un carácter cuantitativo y otro cualitativo"
    ]
  },
  {
    "id": "155",
    "question": "La desviación típica se define como",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "la raíz cuadrada positiva de la varianza",
    "incorrect_answers": [
      "la raíz cuadrada negativa de la varianza",
      "la varianza elevada al cubo",
      "la desviación mediaa respecto al promedio de media aritmética"
    ]
  },
  {
    "id": "156",
    "question": "Cuando se quiere comparar las dispersiones de dos muestras que vienen expresadas en diferentes unidades",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "será necesario recurrir a medidas de dispersión como el coeficiente de variación de Pearson",
    "incorrect_answers": [
      "será necesario un recorrido intermartílico",
      "bastará con hacer uso del binomio de Newton",
      "obtendremos una distribución simétrica"
    ]
  },
  {
    "id": "157",
    "question": "En una tabla de frecuencias de una variable discreta",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "se ordenan los distintos valores de la misma",
    "incorrect_answers": [
      "no se requiere un orden concreto",
      "siempre contendrá pocos valores",
      "puede tener muchos valores distintos con que el campo de variabilidad es muy pequeño"
    ]
  },
  {
    "id": "158",
    "question": "En el sistema de información sanitaria a nivel estatal se recogen",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "todas las respuestas anteriores son correctas",
    "incorrect_answers": [
      "datos de salud y estilos de vida",
      "datos sobre centros, servicios y establecimientos sanitarios",
      "ninguna de las respuestas anteriores es correctas"
    ]
  },
  {
    "id": "159",
    "question": "En los indicadores clave del sistema nacional de salud no se recogen indicadores sobre",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "redes sociales",
    "incorrect_answers": [
      "bienestar",
      "enfermedad",
      "determinantes socioeconómicos"
    ]
  },
  {
    "id": "160",
    "question": "Según la OMS asegurar que cada paciente reciba el conjunto se servicios diagnósticos y terapéuticos más\nadecuados para conseguir una atención sanitaria óptima es lo que se conoce como",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "calidad sanitaria",
    "incorrect_answers": [
      "práctica clínica",
      "eficacia",
      "legitimidad"
    ]
  },
  {
    "id": "161",
    "question": "La complacencia del usuario por el servicio recibido se conoce como",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "satisfacción",
    "incorrect_answers": [
      "grado",
      "conocimiento profesional",
      "expectativas"
    ]
  },
  {
    "id": "162",
    "question": "El modelo EFQM",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "es un modelo de excelencia",
    "incorrect_answers": [
      "es un modelo de práctica clínica",
      "es un modelo de terapéutica",
      "es un portal de prescripción"
    ]
  },
  {
    "id": "163",
    "question": "En los pasos de implementación del modelo EFQM aparece",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "el establecimiento de estándares",
    "incorrect_answers": [
      "la priorización de acciones dirigidas a la mejora hostelera del centro",
      "la formulación de prácticas terapéuticas",
      "el seguimiento al alta del pacientes"
    ]
  },
  {
    "id": "164",
    "question": "Un instrumento práctico que permite a las organizaciones establecer un sistema de gestión que las encamine a la\nexcelencia es",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "el modelo de excelencia en la gestión",
    "incorrect_answers": [
      "una vía clínica orientada a la mejora de un procedimiento",
      "un éxito",
      "un complemento de la codificación clínica"
    ]
  },
  {
    "id": "165",
    "question": "Se puede afirmar que la calidad de una organización es directamente proporcional a su excelencia (marque la\ncorrecta )",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "verdadero",
    "incorrect_answers": [
      "falso",
      "son dos parámetros que no se pueden interrelacionar",
      "no existe diferencia conceptual entre ambos parámetros"
    ]
  },
  {
    "id": "166",
    "question": "¿Qué garantiza la obtención de una certificación ISO ?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "que la empresa sigue normas o estándares para asegurar la calidad, seguridad y eficiencia de sus servicios",
    "incorrect_answers": [
      "que el servicio que se da es amable",
      "que el producto obtenido es apto para menores",
      "que el centro o servicio está catalogado como beneficiario"
    ]
  },
  {
    "id": "167",
    "question": "Entre otras cosas, para conseguir una certificación ISO se requiere",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "una auditoría",
    "incorrect_answers": [
      "la corrección del texto clínico",
      "un informe de estado económico",
      "una aplicación técnica de soporte"
    ]
  },
  {
    "id": "168",
    "question": "Un método de acreditación de la codificación clínica puede ser",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "la inspección de las variables clínicas que forman el CMBD",
    "incorrect_answers": [
      "un recuento numérico de procesos",
      "la validación de las firmas electrónicas",
      "el uso de una aplicación de gestión de pacientes"
    ]
  },
  {
    "id": "169",
    "question": "Únicamente es apropiado en el proceso de acreditación el empleo de auditores externos (marque la correcta )",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "el empleo de auditores internos también es válido",
    "incorrect_answers": [
      "verdadero",
      "falso",
      "b y c son correctas"
    ]
  },
  {
    "id": "170",
    "question": "Indique la respuesta incorrecta:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "El cistocele es un prolapso del útero.",
    "incorrect_answers": [
      "El prolapso uterino completo se llama también prolapso uterino grados III-IV.",
      "En el rectocele el recto desciende a través de la cara posterior de la vagina.",
      "El uretrocele es la protrusión anormal de la uretra en el canal vaginal."
    ]
  },
  {
    "id": "171",
    "question": "En la asignación de un código de diagnóstico CIE-10-ES NO es necesario:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "B y C son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Comprobar la lista tabular ya que el índice alfabético nos proporciona el código completo.",
      "Además de buscar el código por el índice alfabético siempre debe consultarse la lista tabular.",
      "La lista tabular nos proporciona la lateralidad y cualquier séptimo carácter que sea de aplicación."
    ]
  },
  {
    "id": "172",
    "question": "Respecto a los epónimos en Medicina:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Todas son ciertas",
    "incorrect_answers": [
      "Son abundantes",
      "Son vocablos en los que el significado se asocia al nombre propio de una persona.",
      "Síndrome de BUDD Chiari es un ejemplo."
    ]
  },
  {
    "id": "173",
    "question": "La fractura de Bennett se produce en:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "La mano",
    "incorrect_answers": [
      "El brazo",
      "El tobillo",
      "Los cuerpos vertebrales"
    ]
  },
  {
    "id": "174",
    "question": "La neutropenia es (indica la respuesta correcta):",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Disminución en la cantidad de los glóbulos blancos.",
    "incorrect_answers": [
      "Disminución en la cantidad de los glóbulos rojos",
      "Aumento en la cantidad de los glóbulos blancos.",
      "Ninguna es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "175",
    "question": "TNM: La \"N\" seguida de un \"0\", nos informe de que:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "No existe diseminación de ganglios linfáticos regionales.",
    "incorrect_answers": [
      "Existe diseminación de ganglios linfáticos regionales.",
      "No es posible evaluar los ganglios linfáticos regionales.",
      "No hay evidencia de tumor primario."
    ]
  },
  {
    "id": "176",
    "question": "Los modificadores no esenciales tienen la característica de:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "No modificar la asignación del código e ir entre paréntesis.",
    "incorrect_answers": [
      "Modificar la asignación del código",
      "Modificar la asignación del código e ir entre paréntesis.",
      "Ninguna es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "177",
    "question": "El término EPOC significa:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Enfermedad Pulmonar Obstructiva Crónica",
    "incorrect_answers": [
      "Enfermedad Pulmonar Crónica",
      "Enfermedad Pulmonar Subaguda",
      "Ninguna es correcta"
    ]
  },
  {
    "id": "178",
    "question": "¿En qué año entra en vigor la CIE-10-ES:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "2016",
    "incorrect_answers": [
      "2015",
      "2017",
      "2014"
    ]
  },
  {
    "id": "179",
    "question": "El uso de la CIE-9-MC para la codificación de los diagnósticos y procedimientos clínicos se ha venido utilizando\nde forma obligatoria en España desde el año:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "1987",
    "incorrect_answers": [
      "1983",
      "1985",
      "1984"
    ]
  },
  {
    "id": "180",
    "question": "¿Qué siglas NO corresponden a un sistema de clasificación de enfermedades?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "SNAME CT",
    "incorrect_answers": [
      "NANDA",
      "CIE-O",
      "DSM-IV"
    ]
  },
  {
    "id": "181",
    "question": "¿Qué herramienta facilita la correspondencia entre la CIE-9-MC y la CIE-10-ES?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "GEM",
    "incorrect_answers": [
      "CPT 4",
      "SNOMED",
      "CMA"
    ]
  },
  {
    "id": "182",
    "question": "La Clasificación internacional de la atención primaria (CIAP-2), se publicó en español en el año:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "1999",
    "incorrect_answers": [
      "1998",
      "1997",
      "2000"
    ]
  },
  {
    "id": "183",
    "question": "Clasificación internacional de enfermedades para oncología (CIE-O):",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Dicho código consta de 7 caracteres (4 dígitos y una barra \"/\" que separa el 4º del 5º dígito). Los cuatro\nprimeros dígitos identifican el tipo histológica de la neoplasia, el quinto número indica su comportamiento y\nel sexto el grado de diferenciación de la neoplasia.",
    "incorrect_answers": [
      "Dicho código consta de 6 caracteres (4 dígitos y una barra \"/\" que separa el 4º del 5º dígito). Los cuatro\nprimeros dígitos identifican el tipo histológica de la neoplasia y el quinto número indica su comportamiento.",
      "Dicho código consta de 7 caracteres (4 dígitos y una barra \"/\" que separa el 4º del 5º dígito). Los cuatro\nprimeros dígitos identifican el tipo histológica de la neoplasia, el quinto número indica el grado de\ndiferenciación y el sexto su comportamiento.",
      "Ninguna es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "184",
    "question": "CIE-10-ES contiene una Tabla de neoplasias con:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "7 columnas",
    "incorrect_answers": [
      "6 columnas",
      "5 columnas",
      "8 columnas"
    ]
  },
  {
    "id": "185",
    "question": "CIE-10 Diagnósticos contiene un total de:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "22 capítulos",
    "incorrect_answers": [
      "21 capítulos",
      "19 capítulos",
      "20 capítulos"
    ]
  },
  {
    "id": "186",
    "question": "¿En qué capítulo se clasifican las enfermedades de embarazo, parto y puerperio?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Capítulo 15",
    "incorrect_answers": [
      "Capítulo 16",
      "Capítulo 17",
      "Capítulo 13"
    ]
  },
  {
    "id": "187",
    "question": "¿Qué entendemos por indización del episodio asistencial?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Consiste en la identificación del diagnóstico principal, los diagnósticos secundarios y los procedimientos\nrealizados durante un episodio asistencial.",
    "incorrect_answers": [
      "Consiste en la identificación del diagnóstico principal y los procedimientos realizados durante el episodio\nasistencial.",
      "Consiste en la identificación del diagnóstico principal y los diagnósticos secundarios durante el episodio\nasistencial.",
      "Consiste en la identificación del diagnóstico principal, los diagnósticos secundarios y los procedimientos\nrealizados en parte del episodio asistencial."
    ]
  },
  {
    "id": "188",
    "question": "Para una correcta codificación ¿qué documentos se pueden consultar?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "El informe de alta y otros documentos como puede ser el protocolo quirúrgico, anamnesis y evolutivo.",
    "incorrect_answers": [
      "Sólo el informe de alta.",
      "Otros documentos, como pueden ser el protocolo quirúrgico, anamnesis y evolutivo.",
      "Ninguna es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "189",
    "question": "Si el informe clínico de alta no nos aporta información suficiente para una asignación correcta del diagnóstico\nprincipal, ¿podemos consultar la historia clínica electrónica?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Sí",
    "incorrect_answers": [
      "No",
      "Depende del caso clínico.",
      "b y c son correctas"
    ]
  },
  {
    "id": "190",
    "question": "En el proceso de codificación de un acto clínico el diagnóstico principal (D.P) será aquel qué:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Proceso patológico que después del estudio y al alta del paciente se establece como causa del ingreso.",
    "incorrect_answers": [
      "Consuma más recursos hospitalarios.",
      "Mayor duración o gravedad conlleve durante el episodio de atención.",
      "A y B son correctas."
    ]
  },
  {
    "id": "191",
    "question": "El término clave es aquella palabra de la expresión diagnóstica que nos permite acceder al término principal del\nÍndice Alfabético de Enfermedades, que puede ser:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Todas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Nombre de la enfermedad o afección.",
      "Causa del ingreso o admisión.",
      "Epónimo (Quervain, enfermedad de)"
    ]
  },
  {
    "id": "192",
    "question": "La instrucción \"véase\" del índice alfabético de enfermedades de la CIE-10-ES indica:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Que es necesario dirigirse a otro término principal más específico pues el elegido no aporta información\nsuficiente sobre el código a asignar. Es de obligatorio seguimiento.",
    "incorrect_answers": [
      "Que no es necesario dirigirse a otro término principal más específico pues el elegido aporta información\nsuficiente sobre el código asignado.",
      "Que es necesario dirigirse a otro término principal más específico pues el elegido no aporta información\nsuficiente sobre el código a asignar. No es de obligatorio seguimiento.",
      "Ninguna es correcta"
    ]
  },
  {
    "id": "193",
    "question": "La CIE-10-ES tiene dos tipos de nota Excluye. Cada una tiene una definición y un uso diferente pero ambas son\nsimilares en la manera de indicar que los códigos excluidos en cada una de las notas son independientes entre\nsí. En el caso de la nota Excluye 1:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "A y B son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Es una nota de exclusión pura",
      "Significa \"no codificar aquí\"",
      "No hay excepciones en su aplicación"
    ]
  },
  {
    "id": "194",
    "question": "Los términos \"con\" o \"en\" de la lista tabular de enfermedades de CIE-10-ES:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "A y C son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Establece una relación causal entre las dos afecciones vinculadas por este término.",
      "No establece una relación causal entre las dos afecciones vinculadas por este término.",
      "Estas afecciones deben ser codificadas como relacionadas, incluso aunque la documentación del clínico no\nlas asocie de forma explícita, salvo que en la documentación se indique que dichas afecciones no guardan\nrelación."
    ]
  },
  {
    "id": "195",
    "question": "Características de la codificación clínica:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "B y C son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Es una tarea sencilla y no necesita demasiados conocimientos ni terminología específica.",
      "No es una tarea sencilla, se trata de convertir el lenguaje médico o clínico asistencial al lenguaje de la CIE-\n10-ES.",
      "La calidad vendrá determinada cuanto mayor calidad tenga la documentación e información clínica."
    ]
  },
  {
    "id": "196",
    "question": "CIE-10.ES procedimientos tiene varias cualidades en su diseño, ¿cuál de ellas es la principal?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Estructura multiaxial",
    "incorrect_answers": [
      "Exhaustividad",
      "Expansibilidad",
      "Nivel de especificidad estandarizado"
    ]
  },
  {
    "id": "197",
    "question": "La Unidad Técnica CIE-10-ES se compone de:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Un coordinador, un representante de cada CCAA, un representante de la SEDOM y un representante del\ncomité editorial de la CIE-10-ES.",
    "incorrect_answers": [
      "Un coordinador, un representante de cada CCAA y un representante de la SEDOM.",
      "Un coordinador, un representante de la SEDOM Y un representante del comité editorial de la CIE-10-ES.",
      "Ninguna es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "198",
    "question": "El tipo de procedimiento extirpación se define como:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Extraer o eliminar una sustancia sólida de una estructura anatómica.",
    "incorrect_answers": [
      "Erradicación total o parcial de una estructura anatómica mediante el uso directo de energía, fuerza o agente\ndestructivo.",
      "Eliminar o cortar sin sustituir una estructura anatómica completa.",
      "Ninguna es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "199",
    "question": "¿Cuál de las siguientes patologías es una excepción a la norma de codificación de sospecha?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Todas son correctas",
    "incorrect_answers": [
      "COVID19",
      "SIDA",
      "Gripe Aviar"
    ]
  },
  {
    "id": "200",
    "question": "La escala de NIHSS se utiliza sólo en:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Infartos cerebrales",
    "incorrect_answers": [
      "Hemorragias cerebrales",
      "Cualquier otra patología que así lo requiera.",
      "Infartos y hemorragias cerebrales."
    ]
  },
  {
    "id": "201",
    "question": "Paciente con ERC estadio IIIA debida a nefropatía diabética crónica y a HTA.",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "E11.22 Diabetes mellitus tipo 2 con nefropatía diabética crónica + I12.9 Enfermedad renal crónica\nhipertensiva con enfermedad renal crónica en estadio 1 a 4 ó con enfermedad renal crónica no especificada\n+ N18.31 Enfermedad renal crónica, estadio 3a.",
    "incorrect_answers": [
      "E11.22 Diabetes mellitus tipo 2 con nefropatía diabética crónica + I12.9 Enfermedad renal crónica\nhipertensiva con enfermedad renal crónica en estadio 1 a 4 ó con enfermedad renal crónica no especificada\n+ N18.9 Enfermedad renal crónica no especificada.",
      "E11.21 Diabetes mellitus tipo 2 con nefropatía diabética + I12.9 Enfermedad renal crónica hipertensiva con\nenfermedad renal crónica en estadio 1 a 4 ó con enfermedad renal crónica no especificada + N18.31\nEnfermedad renal crónica, estadio 3a.",
      "E11.22 Diabetes mellitus tipo 2 con nefropatía diabética crónica + I12.0 Enfermedad renal crónica\nhipertensiva con enfermedad renal crónica en estadio 5 o con enfermedad renal en estadio terminal +\nN18.31 Enfermedad renal crónica, estadio 3a."
    ]
  },
  {
    "id": "202",
    "question": "Paciente que ingresa para una radioembolización hepática debido a un carcinoma hepatocelular, ¿cuál sería la\nsecuencia correcta?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "C22.0 Carcinoma de células hepáticas + 8170/3 Carcinoma hepatocelular, SAI.",
    "incorrect_answers": [
      "Z51.0 Contacto para radioterapia antineoplásica + C22.0 Carcinoma de células hepáticas + 8170/3\nCarcinoma hepatocelular, SAI.",
      "C22.0 Carcinoma de células hepáticas + 8170/3 Carcinoma hepatocelular, SAI. + Z51.0 Contacto para\nradioterapia antineoplásica.",
      "Z51.11 Contacto para quimioterapia antineoplásica + C22.0 Carcinoma de células hepáticas + 8170/3\nCarcinoma hepatocelular, SAI."
    ]
  },
  {
    "id": "203",
    "question": "Con respecto al indicador presente al ingreso (POA), es correcto:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Se empieza a utilizar a partir de la versión 27 de los AP-GRD.",
    "incorrect_answers": [
      "Hay que cumplimentarlo en todos los diagnósticos con SI o NO.",
      "Indica que un diagnóstico es crónico.",
      "Hace referencia a la gravedad de la enfermedad."
    ]
  },
  {
    "id": "204",
    "question": "¿En qué capítulo de la CIE-10-ES se clasifica COVID-19?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Capítulo 22 - Códigos para fines especiales.",
    "incorrect_answers": [
      "Capítulo 01- Ciertas enfermedades Infecciosas y Parasitarias.",
      "Capítulo 10- Enfermedades del Aparato Respiratorio.",
      "Ninguna es correcta"
    ]
  },
  {
    "id": "205",
    "question": "En el capítulo 15 de la CIE-10-ES se recogen los códigos de embarazo, parto y puerperio. Indique la respuesta\ncorrecta:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Los códigos de este capítulo son para uso exclusivo en la codificación del episodio de la madre, nunca del\nrecién nacido.",
    "incorrect_answers": [
      "El capítulo 15 no recoge los códigos de embarazo, parto y puerperio.",
      "Los códigos de este capítulo son para uso exclusivo en el episodio de las madres y del recién nacido.",
      "El capítulo 15 recoge además los códigos de malformaciones congénitas, deformidades y anomalías\ncromosómicas."
    ]
  },
  {
    "id": "206",
    "question": "Entendemos por resección: eliminar o cortar, sin sustituir una estructura anatómica completa. Un ejemplo de\nresección sería la eliminación de los productos de la concepción a través de una salpingectomía total. ¿cuál sería\nla secuencia correcta en el caso de una salpingectomía total laparoscópica derecha en un aborto túbárico?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "10T24ZZ Resección de productos de la concepción, ectópicos, endoscópico percutáneo + 0UT54ZZ\nResección de trompa de Falopio, derecha, abordaje endoscópico percutáneo.",
    "incorrect_answers": [
      "0UT54ZZ Resección de trompa de Falopio, derecha, abordaje endoscópico percutáneo + 10T24ZZ\nResección de productos de la concepción, ectópicos, endoscópico percutáneo.",
      "0UT50ZZ Resección de trompa de Falopio, derecha, abordaje abierto.",
      "10T23ZZ Resección de productos de la concepción, ectópicos, abordaje percutáneo + 0UT54ZZ Resección\nde trompa de Falopio, derecha, abordaje endoscópico percutáneo."
    ]
  },
  {
    "id": "207",
    "question": "Según el CMBD se considera que un paciente genera estancia:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Cuando permanece en este ámbito a la hora censal (00.00 horas)",
    "incorrect_answers": [
      "Si está de 8 a 17 horas y le hacen al menos una prueba diagnóstica.",
      "Si está al menos 20 horas, en cualquier tramo horario.",
      "Si ingresa y ocupa cama entre las 8 y las 20 horas."
    ]
  },
  {
    "id": "208",
    "question": "En el CMBDH (hospitalización) sólo se recogerán las estancias igual a 0 días cuando el motivo del alta sea:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Traslado a otro hospital, Alta voluntaria/Fuga y Éxitus.",
    "incorrect_answers": [
      "Traslado a otro hospital",
      "Alta voluntaria/Fuga",
      "Éxitus"
    ]
  },
  {
    "id": "209",
    "question": "¿Qué instrucción establece el Conjunto Mínimo Básico de Datos de Hospitalización (CMBDH), Conjunto Mínimo\nde Datos de Cirugía Ambulatoria (CMBD-CA) y el Conjunto Mínimo Básico de Datos de Hospitalización a\nDomicilio (CMBD-HADO)?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Número 8/09 de 12 de junio de 2009.",
    "incorrect_answers": [
      "Número 7/09 de 12 de junio de 2009.",
      "Número 9/09 de 12 de junio de 2009.",
      "Número 6/09 de 12 de junio de 2010."
    ]
  },
  {
    "id": "210",
    "question": "La variable del CMBD (Conjunto Mínimo Básico de Datos) número de registro de actividad (ICU) se compone de:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "13 dígitos alfanuméricos",
    "incorrect_answers": [
      "13 dígitos numéricos",
      "12 dígitos numéricos",
      "12 dígitos alfanuméricos"
    ]
  },
  {
    "id": "211",
    "question": "En la variable del CMBD (Conjunto Mínimo Básico de Datos), ¿cómo se identifican los hospitales?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Campo alfanumérico 6 dígitos",
    "incorrect_answers": [
      "Campo alfanumérico de 5 dígitos",
      "Campo numérico 6 dígitos",
      "Campo alfanumérico 7 dígitos"
    ]
  },
  {
    "id": "212",
    "question": "La tercera variable del CMBD (Conjunto Mínimo Básico de Datos) es la identificación del paciente (Historia):",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Habrá un único número de historia por paciente.",
    "incorrect_answers": [
      "El número de historia se podrá compartir entre pacientes de la misma familia.",
      "En un caso de obstetricia con parto final el número de historia de la madre será el mismo que el del recién\nnacido.",
      "A y B son ciertas."
    ]
  },
  {
    "id": "213",
    "question": "En el caso de que el paciente pase a hospitalización a domicilio la fecha de alta se considera:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Aquella en que el paciente deja el hospital.",
    "incorrect_answers": [
      "El día siguiente a la fecha de atención.",
      "La fecha de la primera valoración del paciente en su domicilio.",
      "Ninguna es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "214",
    "question": "Se consideran circunstancias al alta:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Todas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Domicilio",
      "Hospitalización a domicilio.",
      "Alta Voluntaria/Fuga"
    ]
  },
  {
    "id": "215",
    "question": "Cúal de los siguientes NO corresponde a los principios generales de la organización y funcionamiento de las\nÁreas de Salud, según la Ley 11/1994 de 26 de Julio, de Ordenación Sanitaria de Canarias?.",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Formular el anteproyecto del Plan de Salud del Área",
    "incorrect_answers": [
      "Eficiencia y eficacia de su organización",
      "Continuidad entre la Atención Primaria y la Atención Especializada",
      "Preferencia de las actividades de promoción, prevención y protección de la salud"
    ]
  },
  {
    "id": "216",
    "question": "¿Quién delimita un Área de Salud?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "El Consejero de Sanidad",
    "incorrect_answers": [
      "El Director del Área de Salud",
      "El Director de Atención Primaria del Área",
      "El Consejo de Salud"
    ]
  },
  {
    "id": "217",
    "question": "El consejo de Salud ejerce las siguientes funciones excepto una de las siguientes:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Evaluar de forma continuada la calidad de la asistencia prestada por los centros, servicios y\nestablecimientos del Área y proponer y, en su caso, adoptar las medidas oportunas para mejorar su\nfuncionamiento",
    "incorrect_answers": [
      "Promover la participación comunitaria en el seno del Área de Salud.",
      "Conocer e informar el anteproyecto del Plan de Salud del Área y de sus adaptaciones anuales.",
      "Orientar las directrices sanitarias del área, a cuyo efecto podrán elevar mociones e informes a los órganos\nde dirección."
    ]
  },
  {
    "id": "218",
    "question": "El Centro de Atención Primaria se define como:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "La estructura física y funcional que sirve de centro integral de las actividades de atención primaria del equipo\nde atención primaria",
    "incorrect_answers": [
      "La estructura física que sirve de centro integral de las actividades de atención primaria del equipo de\natención primaria",
      "La estructura funcional que sirve de centro integral de las actividades de atención primaria del equipo de\natención primaria",
      "Ninguna respuesta es correcta"
    ]
  },
  {
    "id": "219",
    "question": "El Director del Área de Salud es nombrado por:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Por el Gobierno de Canarias, a propuesta del consejero competente en materia de sanidad.",
    "incorrect_answers": [
      "Por el Director Gerente del Área de Salud",
      "Por el Consejo de Salud del Área",
      "Por el Director del Servicio Canario de Salud"
    ]
  },
  {
    "id": "220",
    "question": "El Director de Zona Básica de Salud, es el presidente de:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Consejo de Salud de Zona",
    "incorrect_answers": [
      "Consejo Interterritorial",
      "Consejo de Dirección del Área",
      "Ninguna de las anteriores"
    ]
  },
  {
    "id": "221",
    "question": "Se dispondrá de, al menos, un hospital al que pueden acceder los usuarios del Servicio para recibir la atención\nespecializada en?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "En cada área de salud",
    "incorrect_answers": [
      "En cada zona de salud",
      "En cada isla",
      "En cada provincia"
    ]
  },
  {
    "id": "222",
    "question": "En cuál de los siguientes capítulos y títulos de la Ley 11/1994 de 26 de Julio se regula la Estructura Pública\nSanitaria de Canarias y en concreto, la Asistencia Sanitaria en Canarias?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Capítulo III del Título II",
    "incorrect_answers": [
      "Capítulo II del Título III",
      "Capítulo II del título II",
      "Capítulo III del Título III"
    ]
  },
  {
    "id": "223",
    "question": "La asistencia sanitaria especializada es:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Hospitalaria y extrahospitalaria",
    "incorrect_answers": [
      "Siempre hospitalaria",
      "Extrahospitalaria",
      "Ninguna de las anteriores"
    ]
  },
  {
    "id": "224",
    "question": "Las atribuciones del Equipo de Atención Primaria, dentro del marco de lo dispuesto en el artículo 30 de la Ley de\nOrdenación Sanitaria de Canarias, comprenderán entre otras las siguientes:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Todas las anteriores",
    "incorrect_answers": [
      "Área de Atención Directa.",
      "Área de Salud Pública y Control Sanitario.",
      "Área de Administración y Gestión."
    ]
  },
  {
    "id": "225",
    "question": "La cartera de servicios que debe ofertar cada Equipo de Atención Primaria, se especificará anualmente a través\nde:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Programa de Gestión Convenida",
    "incorrect_answers": [
      "Directrices del Consejo de Salud de la Zona Básica",
      "Plan de Salud de Canarias",
      "Plan de Salud del Área"
    ]
  },
  {
    "id": "226",
    "question": "En su zona de influencia, el Equipo de Atención Primaria desempeñará las funciones establecidas en la\nnormativa vigente en materia de salud pública, fundamentalmente la inspección y vigilancia sanitaria, y entre\notras las siguientes:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Todas las anteriores",
    "incorrect_answers": [
      "Identificación y análisis de los problemas de salud de la Zona Básica de Salud.",
      "Vigilancia epidemiológica de la Zona Básica de Salud.",
      "Control de las enfermedades transmisibles, con atención prioritaria a las de mayor prevalencia en su Zona\nBásica de Salud."
    ]
  },
  {
    "id": "227",
    "question": "La Zona Básica de Salud, a través del Equipo de Atención Primaria, prestará la oportuna colaboración a los\nórganos de la administración sanitaria de la Comunidad Autónoma, territoriales y centrales, tanto al personal de\nSalud Pública de las Áreas de Salud (Veterinarios y Farmacéuticos) como a cualquier otro que tenga\nencomendada específicamente alguna función de inspección sanitaria o vigilancia epidemiológica.\nConcretamente prestará apoyo y participará en el desarrollo de las siguientes actividades:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Todas las anteriores son ciertas",
    "incorrect_answers": [
      "Control sanitario del agua, alimentos, industrias y comercios de alimentación.",
      "Control de las condiciones sanitarias de viviendas, locales y establecimientos públicos.",
      "Control sanitario de las Zoonosis transmisibles al hombre"
    ]
  },
  {
    "id": "228",
    "question": "El personal no sanitario, sin perjuicio de las funciones específicas que le atribuyan los regímenes jurídicos que les\nresulten de aplicación, está obligado a colaborar con el resto de los miembros del\nEquipo en:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Todas las anteriores son ciertas",
    "incorrect_answers": [
      "las labores de prevención, rehabilitación y promoción de la salud",
      "Facilitar el correcto acceso del ciudadano a la asistencia sanitaria o a cualquier tipo de atención ofertada\ndesde el Centro, gestionándole e informándole sobre las prestaciones ofertadas y la demanda realizada.",
      "Gestionar (cumplimentar, recoger y trasladar, registrar, archivar y poner a disposición del personal sanitario)\ncuanta documentación sea precisa para una mejor atención al paciente y a la comunidad. c) Gestionar el\ncobro de las cantidades devengadas por la asistencia a pacientes cuando exista un tercero obligado al pago."
    ]
  },
  {
    "id": "229",
    "question": "La Zona Básica de Salud, a través del Equipo de Atención Primaria, prestará la oportuna colaboración a los\nórganos de la administración sanitaria de la Comunidad Autónoma, territoriales y centrales, tanto al personal de\nSalud Pública de las Áreas de Salud, como a cualquier otro que tenga encomendada específicamente alguna\nfunción de inspección sanitaria o vigilancia epidemiológica. Concretamente prestará apoyo y participará en el\ndesarrollo de las siguientes actividades:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Todas las anteriores son ciertas",
    "incorrect_answers": [
      "Control sanitario del agua, alimentos, industrias y comercios de alimentación.",
      "Control de las condiciones sanitarias de viviendas, locales y establecimientos públicos.",
      "Control sanitario de las Zoonosis transmisibles al hombre."
    ]
  },
  {
    "id": "230",
    "question": "Corresponderá al Director de la Zona Básica de Salud, las siguientes atribuciones excepto:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Presidir el Consejo de Dirección del Área",
    "incorrect_answers": [
      "Ostentar la representación oficial del Servicio Canario de la Salud en el ámbito de la Zona Básica de Salud,\nejerciendo la superior autoridad dentro de los Centros de Atención Primaria de la misma.",
      "Cumplir y hacer cumplir las disposiciones que regulan las actuaciones del Servicio Canario de la Salud en la\nZona Básica de Salud de su competencia, y los acuerdos adoptados por los órganos competentes del\nServicio Canario de la Salud.",
      "Suscribir anualmente el Programa de Gestión Convenida de la Zona Básica de Salud, realizar su\nseguimiento y velar por su cumplimiento."
    ]
  },
  {
    "id": "231",
    "question": "El órgano de asesoramiento, consulta y participación comunitaria en la gestión de la Zona Básica de Salud es:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "El Consejo de Salud de Zona",
    "incorrect_answers": [
      "El Consejo de Salud del Área",
      "La Comisión de Zona de participación hospitalaria y de atención primaria",
      "No existe un órgano específico para lo descrito"
    ]
  },
  {
    "id": "232",
    "question": "La historia clínica formará un expediente ordenado por episodios, integrado cada uno de ellos, en su caso, por los\nsiguientes documentos básicos entre otros:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Todos los anteriores son ciertos",
    "incorrect_answers": [
      "Hoja clínico estadística e informes de alta",
      "Hoja médica y de enfermería de urgencias: informe de urgencia.",
      "Documentación médica y de enfermeria"
    ]
  },
  {
    "id": "233",
    "question": "El documento de autorización de ingreso debe ser firmado por los siguientes excepto:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Por el enfermero que le atiende en el Servicio de Urgencias",
    "incorrect_answers": [
      "Por el paciente o su representante",
      "Por personas vinculadas al paciente en los casos que proceda según la legislación",
      "Por el médico responsable en el Servicio de Urgencias"
    ]
  },
  {
    "id": "234",
    "question": "En caso de que se decida el ingreso hospitalario, debe proponerse al paciente la firma de la autorización de\ningreso y debe incluir como mínimo los siguientes datos excepto:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Diagnóstico clínico al ingreso.",
    "incorrect_answers": [
      "Datos de identificación del paciente.",
      "Datos del representante o de la persona vinculada o allegada al paciente.",
      "Fecha"
    ]
  },
  {
    "id": "235",
    "question": "En el Conjunto Mínimo Básico de Datos (CMBD) al alta hospitalaria para todos los pacientes que sean dados de\nalta tras un ingreso y los sometidos a cirugía ambulatoria deberán constar, entre otras las siguientes variables\nmenos una:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Consentimiento informado del ingreso por parte del paciente",
    "incorrect_answers": [
      "Fecha de ingreso.",
      "Financiación.",
      "Identificación del médico responsable del alta."
    ]
  },
  {
    "id": "236",
    "question": "La gestión de la historia clínica y del procedimiento de constancia del acceso y uso corresponde a:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "La unidad competente en materia de admisión y documentación clínica del centro.",
    "incorrect_answers": [
      "El servicio clínico médico que atienda al paciente",
      "La unidad de enfermería que atienda al paciente",
      "La biblioteca del centro"
    ]
  },
  {
    "id": "237",
    "question": "La conservación de la historia clínica se rige por lo dispuesto en la legislación básica reguladora de la autonomía\ndel paciente y de derechos y obligaciones en materia de información y documentación clínica, teniendo los\ncentros sanitarios la obligación de conservar las historias clínicas en condiciones que garanticen su seguridad y\ncorrecta conservación, para la debida asistencia al paciente durante el tiempo adecuado a cada caso y, como\nmínimo, cinco años contados desde la fecha del alta de cada proceso asistencial pudiendo ser en los siguientes\npero no necesariamente en uno de ellos :",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Soporte original",
    "incorrect_answers": [
      "Soporte audiovisual",
      "Soporte informático",
      "Soporte de papel"
    ]
  },
  {
    "id": "238",
    "question": "Podrán ser destruidos a partir de los cinco años desde la fecha de alta de cada episodio asistencial, los\nsiguientes documentos, entre otros, contenidos en su historia clínica menos uno:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Hoja quirúrgica.",
    "incorrect_answers": [
      "Hoja clínico-estadística.",
      "Hoja del recién nacido, en la historia clínica de la madre.",
      "Radiografías y otros documentos iconográficos, conservando los informes."
    ]
  },
  {
    "id": "239",
    "question": "Transcurridos veinte años desde la última actividad asistencial recogida en la historia clínica, podrán ser\ndestruidos los siguientes documentos, entre otros excepto:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Las hojas de anamnesis y exploración física y las hojas de evolución de los episodios asistenciales de los\nque no exista informe de Alta.",
    "incorrect_answers": [
      "Hoja de Autorización de ingreso.",
      "Hoja de órdenes médicas.",
      "Informes de Anatomía Patológica."
    ]
  },
  {
    "id": "240",
    "question": "Entre los documentos de enfermería de la historia clínica constará el registro de enfermería del área quirúrgica\nserá cumplimentado por los siguiente excepto:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Enfermero supervisor de la planta donde esté ingresado el paciente",
    "incorrect_answers": [
      "Enfermero instrumentista",
      "Enfermero supervisor del área quirúrgica",
      "Enfermero circulante"
    ]
  },
  {
    "id": "241",
    "question": "Tienen el derecho y el deber de obtener la tarjeta sanitaria canaria.",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Los ciudadanos residentes que estén empadronados en cualquiera de los municipios de la Comunidad\nAutónoma de Canarias y que acrediten el derecho a la asistencia sanitaria pública.",
    "incorrect_answers": [
      "Los ciudadanos residentes aunque no estén empadronados en un municipio de la Comunidad Autónoma de\nCanarias",
      "Ciudadanos extranjeros empadronados en cualquier municipio de la Comunidad Autónoma Canaria en que\nresidan habitualmente y que tengan derecho a la asistencia sanitaria de conformidad con lo previsto por la\nlegislación sobre derechos y libertades de los extranjeros en España y su integración social.",
      "El Servicio Canario de la Salud podrá expedir, de oficio o a solicitud del interesado, este documento para\nfacilitar la identificación de cualesquiera otros ciudadanos que tengan acceso y hagan uso de sus servicios y\nprestaciones, aunque sea a título privado"
    ]
  },
  {
    "id": "242",
    "question": "La norma que regula la Tarjeta Sanitaria Canaria es...",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Un Decreto del Gobierno",
    "incorrect_answers": [
      "Un Decreto del Consejero de Sanidad",
      "Una Ley aprobada por el Parlamento Canario",
      "Una Ley aprobada por el Parlamento Canario correspondiente al proyecto presentado por el Gobierno\nCanario a propuesta del Consejero de Sanidad"
    ]
  },
  {
    "id": "243",
    "question": "En la tarjeta sanitaria canaria constarán los siguientes datos excepto uno de ellos:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Residencia del titular",
    "incorrect_answers": [
      "El texto: \"Comunidad Autónoma de Canarias. Servicio Canario de la Salud\".",
      "Los datos personales del titular: apellidos, nombre.",
      "Vigencia y fecha de caducidad, en su caso"
    ]
  },
  {
    "id": "244",
    "question": "El sistema de Información Poblacional incluye:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "A todos los ciudadanos residentes empadronados y a los no empadronados que soliciten asistencia\nsanitaria.",
    "incorrect_answers": [
      "A todos los residentes de una comunidad autónoma.",
      "A todos los que soliciten asistencia sanitaria",
      "Ninguna es correcta"
    ]
  },
  {
    "id": "245",
    "question": "La validez de la Tarjeta Sanitaria Europea es hasta:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "La indicada en la Tarjeta",
    "incorrect_answers": [
      "5 años después de su expedición",
      "10 años después de su expedición",
      "No caduca"
    ]
  },
  {
    "id": "246",
    "question": "La Tarjeta Sanitaria Europea es válida en:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Todos los anteriores",
    "incorrect_answers": [
      "Estados Miembros de la Unión Europea",
      "Espacio Económico Europeo",
      "Suiza"
    ]
  },
  {
    "id": "247",
    "question": "El certificado provisional sustitutorio de la Tarjeta Sanitaria Europea:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Todas las anteriores son ciertas",
    "incorrect_answers": [
      "Es equivalente a la Tarjeta Sanitaria Europea",
      "Sustituye a la Tarjeta Sanitaria Europea en caso de pérdida u olvido",
      "Tiene el mismo valor que la Tarjeta Sanitaria Europea"
    ]
  },
  {
    "id": "248",
    "question": "Desde cuando se expide y reconoce la Tarjeta Sanitaria Europea?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "1 de enero 2006",
    "incorrect_answers": [
      "1 de junio 2004",
      "31 de diciembre 2005",
      "31 de diciembre 2004"
    ]
  },
  {
    "id": "249",
    "question": "La Tarjeta Sanitaria Europea incluye los siguientes datos excepto:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Datos médicos",
    "incorrect_answers": [
      "Nombre y apellidos del titular",
      "Número de identificación personal",
      "Fecha nacimiento del titular"
    ]
  },
  {
    "id": "250",
    "question": "El Real Decreto 69/2015, de 6 de febrero, regula:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "El Registro de Actividad de Atención Sanitaria Especializada.",
    "incorrect_answers": [
      "El Registro de Actividad de Atención Sanitaria Ambulatoria.",
      "La Organización de los servicios periféricos del Instituto Nacional de Gestión Sanitaria.",
      "El Registro Estatal de Enfermedades Raras."
    ]
  },
  {
    "id": "251",
    "question": "¿En qué año aprobó el Consejo Interterritorial del Sistema Nacional de Salud el CMBD (Conjunto Mínimo Básico\nde Datos)?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "1987",
    "incorrect_answers": [
      "1986",
      "1985",
      "1988"
    ]
  },
  {
    "id": "252",
    "question": "Cada hospital deberá remitir a la Dirección General de Programas Asistenciales, Servicio de Evaluación de la\nCalidad Asistencial y Sistemas de Información, un fichero que contenga el CMBD:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Trimestralmente",
    "incorrect_answers": [
      "Semestralmente",
      "Anualmente",
      "Mensualmente"
    ]
  },
  {
    "id": "253",
    "question": "El ámbito de aplicación, por el que se regula el Registro de Actividad de Atención Sanitaria Especializada abarca:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Hospitalización, hospitalización a domicilio, hospital de día médico, cirugía ambulatoria, procedimientos\nambulatorios de especial complejidad y urgencias.",
    "incorrect_answers": [
      "Hospitalización, hospital de día médico, cirugía ambulatoria, procedimientos ambulatorios de especial\ncomplejidad y urgencia.",
      "Hospitalización, hospitalización a domicilio, hospital de día médico, cirugía ambulatoria y urgencias.",
      "Hospitalización, hospitalización a domicilio, cirugía ambulatoria y urgencias."
    ]
  },
  {
    "id": "254",
    "question": "El Conjunto Mínimo Básico de Datos (CMBD) es un registro administrativo que contiene un conjunto de variables:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "A, B y C son correctas",
    "incorrect_answers": [
      "Clínicas",
      "Demográficas",
      "Administrativas"
    ]
  },
  {
    "id": "255",
    "question": "El Registro de Actividad de Atención Sanitaria Especializada se regula mediante:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Real Decreto 69/2015 de 6 de Febrero.",
    "incorrect_answers": [
      "Real Decreto 69/2015 de 8 de Febrero.",
      "Real Decreto 68/2015 de 6 de Febrero.",
      "Ley 14/1986, de 25 de Abril"
    ]
  },
  {
    "id": "256",
    "question": "¿En qué año?, Mediante la Instrucción número 10, de la Dirección del Servicio Canario de Salud, se estableció el\nConjunto Mínimo Básico de Datos al Alta Hospitalaria.",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "1998",
    "incorrect_answers": [
      "1997",
      "1999",
      "2000"
    ]
  },
  {
    "id": "257",
    "question": "¿Qué decreto estable las bases generales sobre autorización de centros, servicios y establecimientos sanitarios\nen cuanto el Hospital de Día?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Real Decreto, 1277/2003, de 10 de Octubre",
    "incorrect_answers": [
      "Real Decreto, 1200/2003, de 12 de Octubre",
      "Real Decreto, 1277/2003, de 12 de Octubre",
      "Real Decreto, 1200/2003, de 10 de Octubre"
    ]
  },
  {
    "id": "258",
    "question": "La Instrucción número 7/10, del Director del Servicio Canario de la Salud por la que se establece el Conjunto\nMínimo Básico de Datos del Hospital de Día Médico (CMBD-HDM), tiene por objeto establecer la estructura del\nCMBD-HDM, que será recogido con carácter:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Obligatorio",
    "incorrect_answers": [
      "Opcional",
      "Depende del convenio o contrato",
      "A y C son correctas"
    ]
  },
  {
    "id": "259",
    "question": "Un indicador habitualmente utilizado en la gestión hospitalaria es el cociente entre pacientes que reingresan por\ndistinta patología , dividido por el número de egresos hospitalarios multiplicado por 100, y se conoce como",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "las respuestas anteriores son falsas",
    "incorrect_answers": [
      "estándar de reingresos",
      "reingresos hospitalarios",
      "las respuestas anteriores correctas"
    ]
  },
  {
    "id": "260",
    "question": "La calidad del Servicio de Obstetricia se valora por el siguiente indicador",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "El número de partos por cesárea dividido por el total de partos atendidos multiplicado por 100",
    "incorrect_answers": [
      "el número de partos atendidos por cesárea dividido por el total de cesáreas bianual multiplicado por 100",
      "el número de cesáreas dividido por el número de embarazos de alto riesgo atendidos dividido por 100",
      "la tasa de nacimientos al año dividido por la tasa de cesáreas realizadas en el mismo periodo de tiempo\nmultiplicado por 100"
    ]
  },
  {
    "id": "261",
    "question": "La esperanza de vida al nacer es",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "un indicador estadístico de salud",
    "incorrect_answers": [
      "una herramienta de ayuda",
      "un indicador estadístico socioeconómico",
      "una categoría de seguridad"
    ]
  },
  {
    "id": "262",
    "question": "Un indicador de salud que determina el bienestar es",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "la calidad de vida infantil",
    "incorrect_answers": [
      "a tasa de insulina en sangre",
      "el síndrome doloroso de columna vertebral",
      "el accidente laboral"
    ]
  },
  {
    "id": "263",
    "question": "Una medición cuantitativa de variables o condiciones determinadas para entender o explicar una realidad es",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "un indicador",
    "incorrect_answers": [
      "un dato",
      "una situación sanitaria",
      "un establecimiento de salud"
    ]
  },
  {
    "id": "264",
    "question": "Son características de un indicador",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "todas las anteriores",
    "incorrect_answers": [
      "la relevancia",
      "la sensibilidad",
      "la especificidad"
    ]
  },
  {
    "id": "265",
    "question": "La presión asistencial ajustada es",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "un indicador en Atención Primaria",
    "incorrect_answers": [
      "una medida en atención pediátrica",
      "un trabajo efectivo",
      "parte de la organización de cada centro de salud"
    ]
  },
  {
    "id": "266",
    "question": "Los medicamentos genéricos respecto al total de los medicamentos prescritos a los pacientes en Atención\nPrimaria es un indicador de",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "la eficiencia",
    "incorrect_answers": [
      "la efectividad clínica",
      "la seguridad del paciente",
      "la satisfacción con el médico de familia"
    ]
  },
  {
    "id": "267",
    "question": "La población asignada total y por tramos etarios es un indicador de",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "tipo general entre los indicadores de atención primaria",
    "incorrect_answers": [
      "el número de consultas totales en el año",
      "la actividad anual",
      "tipo clínico y seguridad del paciente"
    ]
  },
  {
    "id": "268",
    "question": "En el portal estadístico de Ministerio de Sanidad se presenta información sobre",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "todas las respuestas anteriores son ciertas",
    "incorrect_answers": [
      "salud y estilos de vida",
      "medicamentos y productos sanitarios",
      "opinión de los ciudadanos"
    ]
  },
  {
    "id": "269",
    "question": "El Servicio de Admisión y Documentación Clínica es la unidad funcional y orgánica del hospital que:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Todas son ciertas",
    "incorrect_answers": [
      "Registra la información médico-administrativa",
      "Gestiona la información médico-administrativa",
      "Coordina información del trabajo asistencial, médico y directivo"
    ]
  },
  {
    "id": "270",
    "question": "En el Servicio de Admisión y Documentación clínica con modelo de gestión es cierto que:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Es el que se ocupa de adecuar acciones para que ocurran en el momento, lugar y sobre el paciente elegido",
    "incorrect_answers": [
      "Decide la estructura funcional del hospital",
      "Implementa los programas fundamentales en el centro hospitalario",
      "Desarrolla estructuras físicas adecuadas a las necesidades"
    ]
  },
  {
    "id": "271",
    "question": "En el Servicio de Admisión y Documentación clínica con modelo de atención al cliente es cierto que:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Este modelo se orienta a un Servicio del paciente más que a un Servicio del hospital",
    "incorrect_answers": [
      "No tiene mucha relación con los servicios de atención al paciente",
      "No se considera un instrumento de control interno",
      "Es una orientación interna del Servicio de Admisión y Documentación clínica"
    ]
  },
  {
    "id": "272",
    "question": "En un Servicio de Admisión y Documentación Clínica existe una Unidad de Coordinación con:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Otros centros hospitalarios",
    "incorrect_answers": [
      "El Servicio de Mantenimiento",
      "Con el Servicio de Hosteleria",
      "Con ninguno de los anteriores"
    ]
  },
  {
    "id": "273",
    "question": "El Servicio de Admisión y Documentación clínica es:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Un Servicio Médico",
    "incorrect_answers": [
      "Un Servicio Administrativo",
      "Un Servicio de Enfermería",
      "Ninguna de las anteriores"
    ]
  },
  {
    "id": "274",
    "question": "En el Servicio de Admisión y Documentación clínica se desarrollan todas las funciones siguientes menos una:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Gestión de los menús de los pacientes",
    "incorrect_answers": [
      "Programación quirúrgica",
      "Gestión de traslados",
      "Control y evaluación del sistema de información asistencial"
    ]
  },
  {
    "id": "275",
    "question": "En el Servicio de Admisión y Documentación Clínica y concretamente en su Unidad de Coordinación con otros\ncentros se tramitan los siguientes excepto uno:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Informe sociosanitario del paciente",
    "incorrect_answers": [
      "Solicitudes de asistencia",
      "Traslados en transporte sanitario a otros centros",
      "Derivación a Centros de Referencia"
    ]
  },
  {
    "id": "276",
    "question": "En el sistema de información del Servicio de Admisión y Documentación Clínica se establece un catálogo de\nproductos:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Todos los anteriores son correctos",
    "incorrect_answers": [
      "Que se ofrece por el servicio",
      "Que debe ser cuantificado",
      "Que debe presentarse de forma escalonada"
    ]
  },
  {
    "id": "277",
    "question": "La información del Servicio de Admisión y Documentación Clínica dispone de:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Todas las anteriores son correctas",
    "incorrect_answers": [
      "Los recursos aportados",
      "Los productos elaborados",
      "Los resultados obtenidos"
    ]
  },
  {
    "id": "278",
    "question": "El Servicio de Admisión y Documentación ClÍnica es:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Un servicio central",
    "incorrect_answers": [
      "Un servicio incluido en las especialidades de medicina interna",
      "Un servicio incluido en las especialidades quirúrgicas",
      "Un servicio externalizado"
    ]
  },
  {
    "id": "279",
    "question": "En el control de calidad de un registro hay que validar los datos administrativos:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "a y b son correctas",
    "incorrect_answers": [
      "Con la detección de errores por cruce muestral sistemático",
      "Con la detección de errores por reclamaciones recibidas",
      "Ninguna es correcta"
    ]
  },
  {
    "id": "280",
    "question": "En el Archivo Central de Historias Clínicas:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Se hace una gestión total y correcta de la documentación clínica",
    "incorrect_answers": [
      "Se custodian las historias clínicas de los pacientes",
      "Se prestan las historias clínicas a los profesionales sanitarios",
      "Se impide el acceso al Archivo por parte de personal no autorizado"
    ]
  },
  {
    "id": "281",
    "question": "El índice de rentabilidad funcional de un Archivo de Historias Clínicas tiene en cuenta:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "El depósito activo",
    "incorrect_answers": [
      "Tanto el depósito activo como el pasivo",
      "El depósito pasivo",
      "Ninguna de las anteriores es cierta"
    ]
  },
  {
    "id": "282",
    "question": "El sistema de control por auditorias puede ser:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Todas las anteriores son ciertas",
    "incorrect_answers": [
      "Interno del propio hospital por profesionales del sector",
      "Externo al centro hospitalario por profesionales del sector",
      "Por organismos competentes"
    ]
  },
  {
    "id": "283",
    "question": "En el planteamiento de auditar un hecho, se debe centrar la atención en:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Algo que ocurre frecuentemente, que sea posible corregir y que la corrección produzca grandes beneficios",
    "incorrect_answers": [
      "Algo que ocurre frecuentemente, que no se pueda corregir y que la corrección produzca grandes beneficios",
      "Algo que ocurre infrecuentemente, que sea posible corregir y que la corrección no produzca grandes\nbeneficios",
      "Algo que no ocurre frecuentemente, que sea posible corregir y que la corrección produzca grandes\nbeneficios"
    ]
  },
  {
    "id": "284",
    "question": "Entendiendo el criterio como el juicio técnico que constituye el patrón de medida del fenómeno estudiado, deberá\ntener alguna de las siguientes características:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Fiabilidad",
    "incorrect_answers": [
      "Fidelidad",
      "Calidad",
      "a y b son ciertos"
    ]
  },
  {
    "id": "285",
    "question": "En las personas que recogerán los datos necesarios para un estudio de calidad hay que contemplar:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Todos los anteriores",
    "incorrect_answers": [
      "Entrenamiento",
      "Responsabilidad",
      "Imparcialidad"
    ]
  },
  {
    "id": "286",
    "question": "La calidad del Servicio de Admisión y Documentación Clínica es fundamental para:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Para todos los anteriores",
    "incorrect_answers": [
      "La empresa",
      "Para la satisfacción del consumidor",
      "Para los sanitarios"
    ]
  },
  {
    "id": "287",
    "question": "El control de la gestión de camas por parte del Servicio de Admisión tiene como objetivo:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Evaluar la eficacia a través de la adecuación de la oferta a la demanda prevista de ingresos",
    "incorrect_answers": [
      "Calcular el número de camas que hay que instalar en el hospital",
      "Comprar las camas adecuadas, por su funcionalidad, a los pacientes",
      "Evaluar la eficacia a través de la adecuación de la oferta a los ingresos urgentes"
    ]
  },
  {
    "id": "288",
    "question": "El control de citas anuladas ( paciente no presentado) tiene como objetivo:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Evaluar la ocupación indebida en la agenda de citación",
    "incorrect_answers": [
      "Evaluar las horas disponibles del personal sanitario",
      "Evaluar la corrección de la agenda en cuanto a la asignación de horas",
      "Evaluar el tiempo trabajado efectivo en consultas"
    ]
  },
  {
    "id": "289",
    "question": "El control de la codificación clínica tiene como objetivo:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Conocer la validez de la codificación realizada de los términos clínicos",
    "incorrect_answers": [
      "Conocer la validez de la codificación en el Servicio de Historias Clínicas",
      "Conocer la validez de la codificación realizada de los términos de gestión",
      "Conocer la validez de las contraseñas informáticas de los programas de Admisión"
    ]
  },
  {
    "id": "290",
    "question": "¿Cual es el primer escalón identificador del paciente?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "La información administrativa-sanitaria con identificador",
    "incorrect_answers": [
      "La información clínico-asistencial",
      "La información económica del paciente",
      "Ninguna es cierta"
    ]
  },
  {
    "id": "291",
    "question": "¿Quien es el Servicio con potestad operativa y ejecutiva para admitir pacientes en el hospital?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "El Servicio de Admisión",
    "incorrect_answers": [
      "El Servicio de Urgencias",
      "El Servicio de Seguridad en el centro",
      "Ninguna de las anteriores"
    ]
  },
  {
    "id": "292",
    "question": "El Servicio de Admisión y Documentación Clínica está adscrito a:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Dirección Gerencia del Hospital",
    "incorrect_answers": [
      "Servicio de Urgencias",
      "Secretaría General",
      "Dirección de Área"
    ]
  },
  {
    "id": "293",
    "question": "La gestión del Archivo de Historias Clínicas depende de:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "El Servicio de Admisión y Documentación Clínica",
    "incorrect_answers": [
      "La Dirección del Área",
      "La Dirección de Gestión del hospital",
      "Ninguna de las anteriores es correcta"
    ]
  },
  {
    "id": "294",
    "question": "La programación quirúrgica del hospital la lleva a cabo:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "El Servicio de Admisión",
    "incorrect_answers": [
      "La Dirección Médica",
      "La Gerencia",
      "La Dirección de Enfermería"
    ]
  },
  {
    "id": "295",
    "question": "¿Cuando se entiende que se produce un alta hospitalaria administrativa?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Cuando el paciente abandona el hospital con un alta autorizada",
    "incorrect_answers": [
      "Cuando el paciente abandona el hospital sin un alta autorizada",
      "Cuando el paciente abandona el hospital por su propia iniciativa",
      "En ninguno de los casos anteriores"
    ]
  },
  {
    "id": "296",
    "question": "En las variables clínicas de los ingresos intervienen:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "a y b son ciertas",
    "incorrect_answers": [
      "El nivel de cuidado de los pacientes",
      "Tipos de pacientes",
      "Ninguna es cierta"
    ]
  },
  {
    "id": "297",
    "question": "Entre las tareas del Servicio de Admisión están:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Todas son ciertas",
    "incorrect_answers": [
      "Ordenar el funcionamiento de las Consultas Externas",
      "Tramitar el traslado de pacientes a Centros de mayor nivel",
      "Custodiar las Historias Clínicas"
    ]
  },
  {
    "id": "298",
    "question": "¿Qué es el censo de pacientes?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Número de pacientes hospitalizados en un momento concreto u hora censal",
    "incorrect_answers": [
      "Número de pacientes hospitalizados del total de un territorio geográfico",
      "Pacientes que pueden votar en unas elecciones",
      "Ninguna es cierta"
    ]
  },
  {
    "id": "299",
    "question": "En cuanto al Archivo de Historias Clínicas, se debe formar al personal en lo relativo a:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Todas las anteriores",
    "incorrect_answers": [
      "Deber de respeto a la intimidad del paciente",
      "Vigilancia en el cumplimiento de la normativa vigente sobre datos clínicos",
      "Deber de confidencialidad en la información a su alcance"
    ]
  },
  {
    "id": "300",
    "question": "Los Médicos de Admisión y Documentación Clínica:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaDocumentacionSanitaria",
    "correct_answer": "Todas las anteriores",
    "incorrect_answers": [
      "Organizan y gestionan el acceso de los usuarios a las prestaciones sanitarias.",
      "Atender a la demanda de Ingresos.",
      "Atender la demanda Quirúrgica."
    ]
  }
];
export default preguntas